《失敗樂隊》

第一次出故，請多多指教

孤獨的靈魂們

如果我的生命中沒有撿到那張唱片，相信直到今天我依然只會是這個荒謬城市裹其中一朵孤獨的靈魂。

絕對不是我事後孔明，從很久以前我就認為自己與生俱來就欠缺了某種東西，應該不只有我，我的家人，朋友，甚至全部人都欠缺了這種東西。

因為從所有人的眼中都滲透出一絲淡淡然的孤獨感，和我在鏡子中看見的自己一樣。

很久以前讀過一本書，書中患有絕症的主角以自己很重要的東西和死神交換去延長自己的生命。

也許世上真的有某個笨蛋和死神交換了這個東西，當時我是這樣說服自己，說服自己生活在這個總是欠缺甚麼的城市中。

故事應該由2074年的夏天開始說起，當時剛剛大學畢業的我找到第一份工作，是在電台中當一個節目助理。

由於是一個新人的關係，我還要在一個深夜音樂節目擔任DJ。深夜節目算是電台裹一份最苦的差事，因為要日夜顛倒的工作，而且那個是接近零收聽率的時段。

所以無論為這個節目準備得多充足，花多少精神，也沒有人會留意，沒有人理會。

可是作為一個新人，我沒有反對的餘地，不過也沒有太大反感，反正我就是一個既來之則安之的人。

在2074年，電台是一個垂死的老人，已經沒有太多人會特地打開手機或電腦去聽收音機。

在一個看電影，玩遊戲都享受著虛擬實境體驗這類五感娛樂的時代裹，人們根本不會滿足於只有聲音的廣播。

電台的平均收聽率長期只有維持在大約0.1%，即是在當時香港一千萬人口中，平均只有大約一萬人收聽電台節目，這是一個多麼可憐的數字。

那麼為什麼電台依然存在？

記得在大約2050年左右，曾經有好幾個議員或者名人都提出過要取消大氣電波的廣播，以收聽率低和浪費公帑的名義。

但是，當時被一群忽然人反對而壓下這個提議。

所謂忽然人，就是忽然出現的人。忽然人存在於每個社會，尢其在香港一個這麼壓抑的地方。

以關閉電台為例，忽然人會突然覺得失去電台而心疼，忽然珍惜與愛護。

他們永遠會站在道德高地上去捍衛一些他們平時都不太重視的東西。當時他們發表一系列對電台的情懷的言論，娓娓道出電台的社會價值，引起了各界關注。

最後有五十萬人聯署要求保留電台廣播，成功守護了忽然人當時最深愛的電台。

二十幾年過後，2074年的電台，已經原原全全是一個拔喉不成的，每天依靠著呼吸器維生的老人。一個不會再有人會給他提議安樂死，但是又沒有人關心的孤獨老人。

「有很喜歡電台的工作嗎？」世澤問。他是我大學同學，現在已經是一個電影導演。

他從大學時代就非常優秀，拍過不少得獎的微電影，他也是班上唯一一個可以剛畢業就能當上導演的同學。

我和世澤都是電影系的學生，也是對方的知心好友。世澤外表英俊，深邃的輪廓，黝黑的膚色，高材高大，而且充滿理想和抱負，從來就是電影裡魅力十足的男主角。

「當然沒有，不過，也沒有去到討厭的地步。」我說。

那時我們在一家咖啡店裏閒聊著。

「我有聽過你的節目。感覺不錯，也間接啟發了我一些靈感。」

「原來我的節目也有是有人收聽的。」我苦笑著。

「我是那一萬分之一。」世澤笑說。

「應該是說一百分之一，可能更少。」

「可是我的節目怎樣能啟發大導演呢？」

「你前晚節目不是說過覺得我們都好像缺少了某樣東西？老實說，我從小就有這種感覺。」

「這只是一種感覺，或者是說只是生活中的無奈感。」我認真的說。

「也可能是這樣。但無論如何我都很想找到這個缺失了的東西，我覺得將會是一個很有趣的題材。」

「要找尋一樣自己都不知道是甚麼的東西嗎？」我用有點嘲諷的語氣問他。

「這就是人生。」世澤微笑著說。

「不過話說回來，藍，你想做電台的工作到甚麼時候？」他問我。

我知道他刻意刪去某些形容詞，像是沒有未來或者前途茫茫。

「也沒有一定要做到甚麼時候。只是還未找到自己真正想做的工作。」

「大學時你就是維持著這個狀態。」

「我的性格本來就是如此。」

與世澤相比，我只是個普通人。在一個小康家庭中成長，父母從來沒有要求我將來要當甚麼職業，也沒有給我太大的家庭壓力。

在大學選科時，因為當時愛上了看一些老電影，便以興趣選擇了電影系。

可惜電影畢竟只是興趣，它沒有令我沉迷的地步。我很羨慕一些像是世澤般的朋友可以找到一樣令自己願意不顧一切地付出的夢想。

所以在大學四年期間，我可以說是渾渾噩噩地渡過，不能算好的學習成績和作品，沒有參加學會活動，也沒有交到很多女朋友。

總之，別人口中所謂的U-life我是沒有怎麼體驗過。

我就是一個經常沉溺於思考的人。很享受那種讓自己下沉到一個很深很深的思考空間。在那裡，我可以找到我想要的靈感，也可以找到我想要的東西。

讀大學期間，我大部時間留在學校的電影室裹。我很喜歡看電影，電影有助於我進入那個空間。我偏好於1980至2000年的港產電影，那個時代的背景，當時香港的城市面貌都很吸引我。

從小到大，學校老師總是說2020年前的香港是處於一個不穩定的狀態，更說1997年前英殖時期的香港是最悲慘的時代。可是，我在電影中卻找不到絲毫類似的跡像，反而是看見一群有點迷惘卻充滿自信的香港人。

「突然想起一些事情，或者可以找到那樣東西。」回想起大學時代的電影室裡，一部部香港老電影的畫面，我突然想到我喜歡它們的原因。

「是甚麼？」世澤問，然後喝一口桌上的意式咖啡，咖啡上的泡沫沾了一點在他的嘴脣上。

「你知道我很喜歡看某個年代的港產片嗎？」

「知道，我和你一起在電影室裹也看過了不少。」

「突然想起，那個時代的演員們的眼神好像沒有這份落莫感。」

「說起來好像有一些畫面。」世澤說。

我立即想起的是《風塵三俠》裹的梁朝偉。戲中他飾演著一個不太出色的城市男人，是套一般的愛情小品。劇情是甚麼都不太重要，重點的是在他即使是演一個處於愛情迷惘期的男人，眼神卻明確地反映著一個充滿希望的靈魂。

「現在有空一起回電影室研究一下嗎？」世澤興致勃勃的問我，他就是一個如此有衝勁的人。

「我也很想。可惜不好意思，晚上約了女朋友。」我說。

「不用介意。」

「不過你可以留意一下《風塵三俠》和《擺渡人》裹梁朝偉的眼神轉變。」我說。

「知道，我會去把這兩套電影重新看一遍。」

「《擺渡人》的話，隨便看看就可以了。」我笑說。

世澤急忙的把杯中餘下的咖啡喝完就告別離開。他想要做的事情，沒有任何東西可以阻止他。像他這樣的人，我知道他一定會成功。

不過，當一個這樣的人實在太累了，我想。我慢慢的喝一口桌上的冰咖啡，是味道甘香的冷萃黑咖啡，然後打開剛在書店買的一本關於西藏遊記觀賞消磨時間。

這是一間質感不錯的咖啡店，位於維多利亞區的一個80層高的摩天大樓的空中花園裹，配合一杯甜苦適中的摩和以木材為主的裝潢，予人一種舒適的感覺。

仔細聽聽才發現店中正播放著陳百強的歌。像我這種50後，應該沒有0.1%的人認識他吧。

我應該是一個生活在這1980年代的人，或者是說我好想嘗試一下在那個所謂悲慘時代生活，經歷一次擁有陳百強的年代，經歷一次擁有《風塵三俠》的年代，經歷一次擁有那個眼神的年代。

時間不經不覺的流動著，店裹把《粉紅色的一生精選》的專輯都差不多播了一遍。看看手錶已經是晚上七時，距離約會時間還有半小時的空檔。我收拾一下東西就離開咖啡店，由80樓乘坐到地庫8層的地鐵站。

地鐵內一如往常的擠擁，和舒適優閒的咖啡店有著強烈的對比。車箱內很多不同的燥音，有人放聲交談，有人放大音量打遊戲機，心情不自然的焦燥起來，也讓我不得不拿出耳機聽音樂。

打開手機裡的歌單，特意挑選《幾分鐘的約會》，是一首不錯的歌來調整一下我煩躁的心情。聽完這首歌就剛好到達中環站，是我和曉晴約會的地方。

曉晴是我第二個交往的女朋友。我們是在一個交友app中認識，當時的我剛剛失戀，在網上看到不少人推介這個交友平台，就想嘗試一下以慰藉一下心靈。

這個交友app叫「find out」，它裡面有一個人工智能助手，如果想找尋的對象是男生的話，人工智能會化名為Jacky，反之會成為Jessica。而用戶需要每天和這個虛擬人物交談，分享興趣和生活細節，它也會有不同的情緒反應來測試用戶想要的對象擁有的特質，然後它就會為你篩選出符合資格的對象。

「find out」號稱是全世界最高配對率的交友平台，我一點都不反對這個說法，因為我只是大概用了兩個月時間就認識到曉晴。我和她一見如故，擁有相似的興趣，性格和家庭背景也非常匹配，似乎沒有不成為情侶的理由。

「等了很久嗎？」曉晴問。

她很怱忙的走過來。從她穿著黑色緊身連身裙，可以看出身體上沒有多餘的贅肉。

她當日束著馬尾，頭髮是不天然的深啡色，因為專注看的話可以見到髮根的部分有著和馬尾不同的墨黑色。

曉晴的皮膚緊繃白皙，臉上總掛著那份可以令人融化煩惱的笑容，同時擁有大眼睛，小鼻子和嘴巴，是個典型的美女。

「沒有，我剛剛到。」我微笑說。我拿下耳機，那時正播放著林憶蓮的《至少還有你》。

「那就好了，剛才被上司留難，他一定要我完全整份報告才可以離開。」

「真是一個難纏的人。」

「是呀，剛才我用了120%的效率來完成工作。」

「辛苦你了。」

「只要可以見到你甚麼也是值得。你也知道我們的時間是多麼的不配合。」她說。

她是一個朝九晚五的文員，而我則是一個日夜顛倒工作的深夜節目DJ，要找時間約會本來就很難。

這一點，「find out」也有提醒過我們，約會時間是我們維繫感情的難題。一個多麼貼心的服務，但同時也難免有點恐怖的感覺。

「我也很想和你見面。」這是一個違心的說法，當時我這樣告訴自己。

的確，曉晴是一個接近完美的女朋友，至少對我來說。但是，她不論在性格和生活態度上都和信希很相似，我的第一個女朋友。

在某程度上，我有意無意的把和曉晴的感情當作是一種和信希的延續。

剛開始交往時會覺得這樣的感覺實在太好，可是幾個月過後，我發覺每次和她相處都會讓我想起信希，也讓我開始害怕面對她。

因為，每次見面都有種罪惡感，有種對她不公平的感覺。

「吃完晚飯去看電影好嗎？」曉晴問。

「也可以，我今晚十二時才需要回電台工作。」

「好呀，有沒有想看甚麼電影？」 這時我想起電影室裡的世澤。

「我帶你去一個地方看電影吧。」我微笑的說。

當時我想與其浪費時間看那些公式化的英雄電影，不如重看一次《風塵三俠》。

「你的笑容很可疑。」

「放心，我不會吃人的。」我笑說。

我們用過晚餐後就一起去回到大學的電影室。我和曉晴都是同年在香港大學畢業，她主修會計，但是我們從來沒有遇過，也正常，大學四年間我有大部分時間都躲在電影室看電影。

「你有來過這裡嗎？」我問。

「當然沒有。不過也十分有興趣以前的你是怎麼樣生活。」

「歡迎來到我的天堂。」

電影室位於大學中央的一座名為「花庭」的藝術大樓，大樓大約於2060計劃興建，可是卻於2070年才開放使用。

當中大樓外觀設計部分就經歷過起過五次的大型改動，由最初的正方體型改變為最終的玫瑰花形狀。

每次看到這朵紅玫瑰矗立於校園的中心時，我心中都會發出無數次的讚嘆。

科學與美學的完美結合，地面大堂只有兩部電梯，電梯井扮演著花莖，直通到花冠部分。

花冠內有五層空間，藝術學院的五個學系各佔據一層，電影系則在五樓頂樓。

從室內看出去，完全看不出自己身處於一朵紅玫瑰裡，沒有任何紅色的牆壁和燈飾。

走出電梯便看見一個鋪了綠色地毯的公共空間，上面放著幾張沙發和桌子，沙發的旁邊有幾座「Two moon」。

「Two moon」是一套VR技術讓我們可以進入某幾個特別空間，有與朋友相聚的空間，也有獨立創作的空間，是70年代的一項最新技術，由創立一間日本科技公司研發。

「Two moon」的名字靈感來自村上春樹的著名小說《1Q84》，用意希望這個系統可以創造出一個世界，一個比現實更方便的世界。

創辦人藤村雄二先生希望未來可以完全取代互聯網，或者應該說，在2070年，我們已經可以身處於互聯網之中。

和小說一樣，「Two moon」的世界裹有兩個月亮，用意是讓用家可以分辨出現實與虛擬。

「這是「Two moon」呀！」曉晴驚喜的說。

「我從電視上就看見很多次，但實物就第一次見到。」

「要不要嘗試一下？」我問。

「這裡只能讓學生或者舊生登入，你用我的帳戶登入吧。」

曉晴就這樣進入了「Two moon」，我坐在沙發默默的看著她。

這時，我心裡滑過一點的不安感，想起我的帳號裡可能有一些失禮或者不能讓曉晴知道的事。

過，我本來都不太喜歡這套系統，我對這些虛擬空間持有一種抗拒的態度，覺得破壞了人與人的真實生活。

對於人類之間的交流，我是有點反科技的傾向，更嚮往簡單直接的相處。

而且我本來就不是頻繁使用的用家，所以應該沒有一些不能見光的事情，我想。

戴著VR眼罩的曉晴，除了手指輕輕的跳動，整個身體有如進入休眠狀態。

「你還在電影室嗎？」我從口袋裹拿出手機向世澤發出訊息。

「正在看電影。」他很快就回覆。

這時，曉晴突然脫下眼罩。

「你很有型嘛。」她說，然後露出一個很甜美的笑容。那個笑容在我心中是最接近完美，因為很像信希。

「甚麼事？」我隱約在手裡感覺到一下震動，但我還是選擇把手機放回口袋裏。

「我剛剛觀看了你的演出。」

「我的表現如何？」

「很有你的風格，有點愛上你了。」

「才有一點嗎？」

我想曉晴看到的是我為一首歌拍攝的音樂影像，我把它放在那個世界裡類似facebook和instagram的收藏室。是我大學二年級的其中一個參賽作品。

由於預算和團隊人數有限，我要兼顧劇本和演員的工作。歌曲名是《Wherever you are》，是一首浪漫情歌。內容大概是對愛人表達「不論你在哪裡，我都會在你身邊」的感情。

這首歌是歌手周詠琳當時的出道作品，同時亦舉辦公開比賽招募歌曲的音樂影像。

我對獎項或者出道從來沒有太大興趣，只是單純很喜歡周詠琳的歌聲，表面有如葉片掉落湖面的輕盈震動，內裹卻隱藏一把能穿透心臟的聲線，這是聽罷《Wherever you are》後的感覺。

那種淡然竟然刺激了我沉睡而久的靈感，讓我腦內跑出一個個的片段，是這首歌應有的畫面。

於是我去找世澤陪我把這些畫面影像化。至於後來參加比賽的事情，我全部交給世澤決定和處理。我的目標只是把腦袋內的零星畫面拼湊成一個故事，也許，在裹面可以找到我真正想做的事情。

「裡面的一段獨白很有意思。」

「因為我們一起，這個世界才更完整。」

「所以你很適合當DJ。」

「今晚記得準時收聽《零時零分》。」

「一定。」曉晴依偎著我說。

「好吧，時間不早了，我們去看電影吧。」我說。

據說花庭的設計意念源自安東尼．聖修伯里的《小王子》。

你們是美麗的，但你們也如此空洞。

就像在諷刺我們這些自詡為天之驕子的大學生，往往在不知不覺間，浪費了我們的花樣年華；也好像提醒生活在這裡的人：你與生俱來就缺乏了些什麼。為這座大樓增添幾分詩意。

比個名吸引咗入嚟，

等得閒一定會睇下！加油呀樓主

多謝

我們到底是生活在一個怎麼樣的地方

我們從玫瑰花的中心走到最表面的一塊花瓣。內部裝潢以灰色為主，保持了混凝土結構的原色，走廊牆上掛上一副副學生的作品海報，沿途都沒有一刻令人想起自己是身處於花裹，直到走到窗邊，看見樓下有兩片綠葉，是花庭的空中花園和展覽聽，才會聯想到自己身處於在一朵花兒之中。

電影室在電影系樓層的最北端，推門進去有一個很大的顯示螢幕，上面顯示著室內的使用情況。

這裡有六個獨立房間，每個房間大約可以容納4-5個人。由於當時是夜晚，大部分學生都離開了，所以只有一個房間被使用，而且我相信使用那房間的人就是世澤。

當時的我，正不知不覺間步向一個改變人生的重大事件。

我從口袋裏拿出手機，上面顯示出一個信息：我發現一個有趣的東西。那是世澤在十分鐘之前傳來的，是我上次感受到手機震動的時間。

「是甚麼東西？」我回覆。

我心想他是不是已經找到那個東西。可是，電話顯示世澤身處於一個沒有網絡的地方，所以未能收到信息。

可能他正在專心看電影而把自己關在一個與世隔絕的空間，我想。而且世澤也不是第一次這樣的消失，所以我沒有再向他發出信息，心裏只是很想知道世澤到底發現了甚麼。

「你怎麼還在使用手機？」曉晴問。

在70年代，很多人已經使用耳機來取代手機。耳機裹面安裝了一個人工智能助手，只要使用者說出想法，例如打電話給某人，記錄眼前影像，推介附近餐廳，它就會盡力解決用家需要。

如果使用者需要看一些影片或者照片，耳機會發出和腦電波接近的頻率，讓人們眼前產生一個半透明的影像，是一個比手機方便一百倍的儀器。

「我沒有跟你說過我不太喜歡這個時代的科技產品嗎？現代科技進步得有點恐怖，好像要成為我身體的一部分，甚至想要主導我的生活方式。」我說。

「我有時也有這種感覺。不過它們的確令我們很方便。」曉晴說。

「也許，不過手機已經足夠我日常使用。我想盡量把科技從我的身體切割出來。」

「很難吧。但是這很像是你會想的東西。」曉晴笑說。

「裝清高嗎？」

「是奇怪比較多。不過我就是喜歡奇怪的人」曉晴撓著我的手說。

這時，我們經過1號放映室，是顯示瑩幕顯示正在被使用的空間。我回頭望向那房間一眼，但沒有停下腳步，因為不想打擾世澤，更不想打擾曉晴和我難得的獨處時光。

我們繼續向前行，行到電影室末端的6號放映室。 放映室大約有一百平方尺，內有一張二人沙發，旁邊有一張圓桌和兩張椅子。在沙發的正對面是一個超過五十吋的螢幕，螢幕下有一系列的音響設備，四周的牆壁都被灰色的隔音綿包裹著，絕對是一個非常不錯的小型電影院。

「你選擇好看甚麼電影了嗎？」曉晴問。

「就是這套」我點選了《風塵三俠》的VR重制版。

「我們的鄭憬藍小朋友不是要與科技切割出來嗎？」

「偶爾也想參與一下這個時代。」

我認為它是代表了那個年代的作品，那個有點保守，卻很想突破舊框架而不斷創新的年代。 VR版本令我有點不能自拔，我甚至覺得嗅到他們的氣息，自己漸漸進入那個時代成為其中一份子。

重新看一次這套電影令我更確信我的想法。不只有是梁朝偉的眼神，還有梁家輝和鄭丹瑞，甚至柏安尼和袁詠儀，都擁有與我們不同的眼神。他們眼裹多了一份堅定，是確信著某些東西而存在的堅定。

「電影這麼快就結束。」曉晴說。

「時間也差不多，我要上班了。」

「我不想你去上班，不如你今晚請假吧。」曉晴的雙手把我抱得更緊。

「我也很想，不過不可以。」

「我也是隨便說說。」她說。

看見曉晴失落的表情，我知道她不是隨便說說。但是當下我並沒有任何一種想留下的情感。面對著這種感情的不同步，令我對曉晴更加歉疚。 我送曉晴回家，在門前吻了她一下，可是腦中卻浮現信希的臉容。

「再見。」

「再見。」我實在不能再面對她多一秒，很想離開當下環境。

「鄭憬藍，你總是在逃避。」這句話像把尖銳的刀一直在刺在我心中，是信希分手前對我說的一句話。是，我是一個慣性去逃避的人，甚至面對現在自己的人生，我都一直在逃避。我到底想做甚麼？可能我真的仍然未找到，也可能我在逃避現實，害怕面對失敗後變得一無所有的自己。

「歡迎大家收聽《零時零分》。相信各位聽眾都已經好好享受過這個週末。今晚我想先給大家聽一首歌，是一部我很喜歡的電影的主題曲，是一首很可愛的歌。」 《Ja-Jum-Bo》的歌聲隨之揚起，我亦脫下連接咪高峰的耳機，在直播室裡放空。

從口袋裡拿起手機，世澤還沒有收到我的信息，當時我想他仍然沉醉在電影世界之中，真的很想知道他到底發現了些甚麼有趣的東西。

剛才重溫《風塵三俠》並沒有什麼特別的發現，應該沒有甚麼「有趣」的東西，真的很想知道他到底發現了些甚麼有趣的東西。我的內心一直納悶著，好想把事情弄清楚。 大約三分半鐘之後，歌曲完結。

「這是《風塵三俠》的主題曲《Ja-Jum-Bo》。歡樂的音樂背後是一部帶有遺憾的電影，我十分建議你們可以花上兩小時去看一看這部老電影，得到的會比你們想像的多。今天我想了一些事情，或者是說我常常在想一些有的沒的事情。今天我想談一下科技。科技帶給我們娛樂，帶給我們工作，甚至帶給我們感情。可是你們有沒有想過科技己經過份地介入我們生活，我上網查一下餐廳，人工智能會為我推薦餐廳，但是誰決定這份名單？是人工智能？是開發者？還是投資給飲食網站比較多的連鎖餐廳老闆？」

「又或者說我想找個情人，Jessica會為我推薦所謂適合的人選，但到底誰去決定適合？本人？對方？Jessica？或者是背後一些更大的力量？這一切開始恐怖了。我們用智慧創造了今天的科技，科技卻令我們更無知 。我有時候在想，我們或許只是生活在一個名為「One moon」的虛擬世界，甚或至「Zero moon」都是虛假的。這己經超越所謂「我思故的在」，因為就算我們確實存在，我們都不知道存在於哪一個世界。我們到底是生活在一個怎麼樣的地方？致可憐的我們。」

我按下播放鍵，《錯覺》，是當代最紅男歌手夏晨的歌曲，是他最拿手的情歌。我本來想播放張國榮的《追》，但是電台規定每次節目裡只能播放一首廣東歌，也規定節目要播放歌手派台歌。《錯覺》是最貼近我剛才想表達的事的派台歌，好吧，我承認只有歌名有點貼近我的想法，但是我沒有更好選擇。

我知道自己再把這個話題延續下去會談到社會，談到政府，談到公義。為免電台收到警告，甚至影響到我的工作，接下來的節目，我只好轉換話題，談談剛剛享用完的法國大餐，也談談最新的電影，總之不要再觸碰到敏感的話題。

這是我做節目的節奏，在第一首歌和第二首歌之間說出某些真實的想法，之後就只談風月。

我討厭這個畏首畏尾的自己，但是為了生活，我只能作這些妥協，畢竟我也不是太喜歡這份工作，只是過渡性，總有一天能做到自己由心想做的事，我是這樣說服當時的自己。

兩小時節目就這樣完結，我收拾好東西就離開直播室。剛走出房間，我看見和我同期進入電台的譚美。

她個子不高，可以說有點矮，短頭髮，可能是衣著關係，她總穿著寬鬆的衣服，不覺得她特別瘦，但也不算胖。架著黑框眼鏡，從鏡片背後可以見到一雙清澈的黑眼睛。

她不是我喜歡的類型，我可以肯定Jessica不會為我推薦這個女生。入職半年以來，我也沒有和她有過怎麼樣的交談，甚至我沒有看見她笑過。她總是目無表情，身上散發著不要靠近的氛圍。

她是負責我後面的節目，是一個關於民搖音樂的節目。我不知道內容如何，因為我沒有任何興趣，也沒有聽過這個節目。

不過聽同事說，她是一個挺用心的DJ，每天也為節目作不少準備。

她一邊注視著我一邊迎面向我走來。我嘗試把視線移開避免尷尬，從口袋中拿出手機。突然有一隻手捉住我。

「我有些說話想跟你說。」她用沒有太多高低起伏的語氣說。

「你好，有甚麼事？」我有點嚇到，但語氣盡量保持冷靜。

「你的節目很難聽。」她繼續用那個平淡的語氣說。

「甚麼？」我有點來不及反應。

「我是說你的節目很難聽，很難明白嗎？」

「不好意思，我不知道你現在說這些話的意義，我也明白我的節目有不足之處，但是你的說的話太具攻擊性了。」

「應該說節目一開始還有點意思，但之後就不值一提。」

看著眼前這個女生，她面前可是一個180高的成年男人，當著他面說出這樣帶有冒犯性的話，卻依然保持著冷靜。我完全不能理解她到底是一個怎樣的人。

可是，她完全說出了我做節目的想法，開頭，在第一首歌和第二首歌之間當自己隨心所欲，之後就按規則說話。以理性的態度來看，她對我節目的評價沒有甚麼錯。但是，面對這樣突如其來的批評，我的情緒戰勝了我的理性。

「其實你的節目也不怎麼樣。」

「你有聽過我的節目嗎？」 我啞口無言。

「我的節目要開始了，再談。」她說。

我沒有拒絕的餘地，既不能拒絕她的離開，也不能拒絕和她再次交談，我只能無奈的轉身離開辦公室，下樓坐上的士回家。

在這晚，我心頭的納悶佔滿了我的思緒。世澤到底發現了甚麼？我應該要如何面對曉晴？還有到底為什麼突然被一個同期罵一頓？

我有點衝動想打開手機聽聽譚美的節目，不過還是算了，沒有心情。我閉目養神，希望在回家的一小時車程中可以好好整理一下自己的思緒。

「你總是在逃避。」信希說。

「我知道。」我說。

「我們的關係已經改變了。」

「我只希望我們可以重新開始。」

「這一切太晚了，我們之間的裂縫是無可修補的。」

「我到底做錯了甚麼？」

「沒有，是我的問題。我愛上別人。」信希崩潰的哭著。

「是從何時開始？」我強忍著淚水問她。

「大概是在《Wherever you are》得獎的時間。」

「對方是我做兼職時認識的……」

「夠了，我不想了解你們的事。」

「對不起。」

「請不要再出現在我的生活之中。」

這時，我夢醒了，我抹去眼角的淚水，也差不多回到家。 我家是位於天水圍的一幢五十層高的青年房屋，是政府提供給30歲前的有需要青年人，就像我這種低收入青年。

從很早以前，我就想搬出父母家自己一個人居住，不是我不喜歡我的父母，畢竟我是一個很需要有自己空間生活的人。

所以當時我抽到這間屋的時候，我的內心是興奮的，雖然我的房子只有大約150尺空間，但這對我來說已經是足夠，足夠讓我自己靜靜地生活。這附近有大約十幢類似的房屋，所以這裡人口密度可以算是全香港最高。

我走入電梯大堂，跟管理員打聲招呼。按下電梯裡B3的按鈕，大約30秒後打開門，轉左走到走廊的盡頭，B332，是我居住的單位。

我走進屋裡，除下外套就睡到床上，不想再花時間洗澡，刷牙，不想再花時間整理自己，只想這個令人納悶的夜晚快點過去。

這是成長的重量，好嗎？

大約在中午的時候，我被鄰居搬運東西的聲音吵醒。由於昨晚睡姿不良，醒來的時候頸部傳來陣陣酸痛。我用力打擊它兩次，期望可以用更大的衝擊去掩蓋痛楚。可惜頸上那疼痛感隔了兩三秒又再襲來，看來我只能與這感覺相處，至少是今天。

我梳洗後，把穿了一整天的衣服脫下，換上白色的裇衫和卡其色長褲。看著鏡中自己，從那對小小的眼球裡依舊住著那與生俱來就缺少了甚麼的眼神，甚麼都沒有改變，家中仍然存在著我離家前的氣息，不論是被單的氣味，椅子擺放的位置，甚或至冷氣出風口的角度都一樣，沒有任何東西改變，包括那納悶的心情。

我對每天聽的第一首歌頗有要求，總覺得這是牽涉到一整天的情緒和運氣。

今天點播了陳百強的《我和你》，一首節奏輕快，歌詞的意思不錯的歌，這舒緩了不少我的不良情緒。

可是鄰居的搬運工作沒有間斷，有點打擾到我優閒的時光，於是我走出門外看看發生什麼事。

走出門的時候看見一個男人指揮著三四個搬運工人。我認得那個男人是住在B331，即是我對面的單位，可是我不知道他的名字。

「真的不好意思，搬運的聲音打擾到你。」那男人說。他架著圓圓的眼鏡，穿著簡單的白色圖案T裇，洗水的淺色破爛牛仔褲和白球鞋。從打扮中看不出年齡，但是從眼睛的旁邊的幾條魚尾紋，有點粗糙的皮膚質感也可看出年紀，大約就是個三十歲的男人。

「也沒有，慢慢吧。是要搬離開這裡嗎？」我說。

「是呀，再過多一個月我就三十歲了，政府要收回我的房子。」

「對，是這裡的規矩，我也忘記了。」

「時間會提醒你的。剛剛搬進來的嗎？看你的樣是也很年輕。」

「搬進來半年。雖然地方很小，但是住起來感覺也不錯。」

「不會吧，這種地方也會算是不錯，看來你也挺能吃苦。」他笑說。

「我怎麼能跟差不多十年的老住客比較。那麼你之後要搬到哪裡去？」

「租了維多利亞區的房子，雖然租金比這裡高出一倍，但是可以離開這裡就好。打從第一天搬進來我就覺得這裡就是一個監獄。」

「也許只是搬進別的監獄。」

「也也許今天是我假釋的日子。人生在世總要有時正面一點，不然往後數十年人生會很苦。」

「但願如此。」

「我這邊的搬運工作也差不多完成。有沒有興趣一起用午餐？」

「不錯，反正今天我也閒著沒事做。請等一等我回房間裡拿手機。」 我轉身返回房間。

到桌面上查看手機，世澤依舊沒有上過線。開始感覺到不尋常，他就像被吸進一個不知名的黑洞似的，憑空消失在這個世界。我嘗試打電話給他，但沒法接通。可是這個擔心的心情只是持續了三分鐘，因為這時我的另一個煩惱又來找我。

「在做什麼？」曉晴打電話給我。

「剛起床，準備去吃點東西。」

「我來找你好嗎？今天我請了假。」

「不好意思，今天約了人。」事實上只是和一個連名字都叫不出來的鄰居一個即興午餐約會。

「好吧。」曉晴說。裡面藏著一絲失落的語調。

「再說吧，我晚一些再打給你。」

這一刻，我清楚感覺到這段感情的極限，我們就像是突然發現乘上一列到達不了目的地的火車一樣。我們都很努力去扭轉這個錯誤，但是無論如何去重新規劃路線，都是不能重回正軌，因為這段旅程從一開始就向了反方向走，從一開始就已經沒有可以撥亂反正的選項，很可惜。

我乘上鄰居的車子，是一輛家用電動七人車，黑灰色，是2074年的最新款。

「我之前的車子可是二人座的跑車款。雖然只是50年的舊款保時捷，但是我都很享受駕駛它的感覺。那座位的皮革味道，腳踏油門的感覺，發動引擎的聲音都讓我覺得這樣才是汽車。」

「我對車子沒有太多認識。」我說。

「男人一定要好好認識車子。你知道嗎？駕著那樣的車子是沒有追不到的女人。」

「那是你換車的原因嗎？」我指著那張吊著在後鏡的相片。

「也許。不過男人到了某個年紀要追求的東西就不同。」

「不再追求女生？」

「我已經追到世上最好的人。」他露出自豪的笑容。

「跟你聊了這麼久也沒有自我介紹，Johnny，一個剛假釋出獄的人。」他伸出手，是要握手的意思。

「藍，一個剛入獄的人。」我笑說。我也伸出手和他握手。

Johnny就像是一個長大了的世澤，有自信，幽默，對世界不抱有期望但是不會令自己失去希望，因為他們身上都擁有改變世界的特質。

「現在要去那裡？」我問他。

「帶你到全世界最好的餐廳。」

在這個小小的車箱裹，和Johnny忘記時間的談天說地，不經不覺間到達了尖東。在麼地道的某一個角落停泊車子，之後我們沿著一間大型連續藥妝店的旁邊走，走到麼地道和梳士巴里道的交界，是一條沒有名字的巷子。巷裹有幾間日式餐廳和酒吧，有點新宿的味道，如果夜晚來到這裡感覺應該更像。

「以前那裡是一個海港，我想香港的港就是形容那裡。」Johny向梳士巴里道的方向指著說。

「是嗎？我出生以來那就是高樓大廈。」

「維多利亞港，是我的父親告訴我的。」

「以前這裡一定很美麗。」

「香港一直都很美麗。只是沒有人停下腳步好好的欣賞她。」Johnny婉惜地說。

Johnny帶我繼續前行，在一家酒吧旁邊停下來，面向一條往下走的樓梯，樓梯的紅木地板明顯是新裝修的。

樓梯扶手上掛著一塊招牌，上面簡單的寫著「匠居酒屋」，當中的「匠」字是狂草般的書法，而居酒屋三字則小小的，工整的倚旁在那高傲的「匠老大」身邊。

從樓梯走下去是一間居酒屋，是一間紅木為主的餐廳，這裡簡直就是日劇中可以看見的居酒屋的樣子，合上眼可以想像到充滿下班的員工，一邊拿著串燒，一邊拿著啤酒的畫面，畫面裹的他們有的是吐著工作上的苦水，有的是小聲的討論著前途問題，也有的是熱烈地歡迎新同事。

可是新裝修的氣味依然強烈的存在，令我聯想不到食物的味道，我不能評價這是否一間好的餐廳，畢竟味道是餐廳最重要的東西。

「這裡是你的餐廳吧，感覺很不錯。」我說。

「這裡是我的夢想，讓你嘗嘗最美味的日本菜吧。」他說。

這時，一個女人從廚房的地方走出來，長黑髮，高晀的身材，穿著簡單的淺藍白色直間裇衫，緊身的深色牛仔褲，臉上化著淡淡的妝，優雅知性的氣質從她身上自然的，不斷的揮發著。雖然剛才沒有仔細看，但是看出來是車上照片的人。

「豪，你回來了。他是你的朋友嗎？」這個優雅的女人微笑的看著我。

「他是藍，是我剛認識的朋友。」

「你好，我是如月，是豪的女朋友。」她說。不難想像，豪應該是Johnny的中文名字。

「是未婚妻好嗎？」Johnny說。

「我還沒有答應嫁給你好嗎？」如月說。

「你不要嫁給我不然要嫁誰。」

「我也可是有很多選擇。好了，不要再胡鬧了，你的朋友在這裡。」

「那麼我去弄幾道拿手菜式，你先幫忙招呼我的朋友。」

「不用特別招呼我，如月小姐去幫忙你就好，我想先去參觀一下這間餐廳。」我說。
「好吧，那麼請隨便參觀。」Johnny說。

居酒屋的佈局簡單但具心思，長方形的格局，開放式廚房在左上角，牆上放著幾支日本酒，廚房被吧桌包圍著，食客將會面對著廚師用餐，而長方形的四邊是從地面升高兩級的包箱，包箱們被染上浮世繪的布簾掩蔽著。餐廳的其餘部分則是四方桌和圓木椅。我在餐廳上繞了一圈，走到廚房旁邊發現到一個箱子。

「那是上手租客留下的。」Johnny看見我注視著那箱子說。

其實我是被箱子上的一張唱片吸引著。唱片在這個世代已經是絕種的東西，沒有歌手會再出實體專輯，而且也接近沒有人家裡還會有能閱讀唱片的唱機，這東西是我父親，不是，應該是我爺爺那年代流行的東西。

我拿起這個唱片盒子觀看，這個透明膠盒子上有無數的括痕，也有幾道橫跨半個盒子的裂痕，這張唱片封面上沒有任何圖案，是一個黑色封面。上面只寫著「失敗樂隊」四個字，是黃色的粗體字。 打開盒子是一張和封面一樣的CD，但是是一張安然無恙的CD，沒有被歲月括花，反而是被人一直珍而重之的收藏著。封面的背面清楚寫著「致我們這些仍然未放棄的失敗者」 。

「如果有興趣的話就隨便拿去，反正那箱子的東西都是準備扔掉的。」Johnny說。

由於我對這個東西真的有點興趣，於是我就點頭答應收下。

「失敗樂隊到底是一個怎樣的組合。」我疑惑的問Johnny。

「不知道，我稍微上網查過，沒有任何資訊。」

我把唱片放在我帶來的背包，然後Johnny就著我到餐桌用餐。

「這是我最自豪的大板燒。」Johnny說。

「的確是很美味。」沒有絕對不客套說話，這份味道填滿了剛才畫面的空白部分，食物的味道充滿在這間居酒屋內，是一間可以令辛苦工作一整天的人放鬆用餐的餐廳。

「對了，還有好東西給你嘗一嘗。」Johnny走到廚房，拿起其中一枝掛在牆上的梅酒，慶高彩烈的走過來。

「這是我2066年住進天水圍的那天釀制的酒。今天我們一起來把它喝掉。」Johnny準備幫我倒酒。

「日本的階級觀念很重，讓我這個後輩來為你們倒酒吧。」我主動的拿起Johnny手上的酒。

「想不到這瓶酒那麼重。」我續說。

「這是成長的重量，好嗎？」Johnny突然認真的說。

「那麼真是太沉重了。不過話說回來，今天很高興能夠認識到你們。」

「我們也是，認識到投緣的朋友很難，特別在這世代裡。」

「我會介紹朋友來你們餐廳，食物真的很美味。」

「坦白說，你是我們第一個顧客，我們下星期才開始營業，聽到你這麼說讓我增加不少信心。」

「這是將會一間成功的餐廳。」我說。

「承你貴言。來，我們飲杯。」

一個突如其來的午餐，讓我可以逃避煩躁的生活，但是，這些偷來的時光總會結束，離開餐廳，踏上樓梯，我又回到了現實生活。

回到地面的一刻，我看見對面有一個黑衣男人盯著這間餐廳。是一個身高超過米八，體格魁梧的男人。我可以肯定他是往這裡看，因為當我發現他的時間，他那敏銳的觸覺就知道我看見他，他就往身後的窄巷走，慢慢清失在漆黑中。

這時我想起Johnny剛才如何形容天水圍那房子 ：「這不是一種比喻的形式，是一個確實的形容，從這裡的間隔，設施和環境來看，這裡就是一個監獄。」

對，我們仍然身處在一個監獄之中。

原來我們每個人都在各自尋找屬於自己的門

我經常都幻想，我會否因為在某天的某個時間裹穿過某條隧道，或者穿過某道門，又或者是一些更簡陋的東西而穿越了我本來生活的時空，到達了這個既陌生又不合適自己的時空。

我不應該生活在這個地方，我應該生活在某一個時空，那裡有蘇信希，那裡有我的夢想，那裡也有我與生俱來就缺乏的某樣東西，我一直有這麼一個想法。我一直在找尋那個場所，找尋那個可以帶我回到原來的世界。

從那時開始，我對身邊的事物變得敏感，就像身體裹漸漸長出了一些另類的突觸去觸摸這個世界，觸摸這個高冷而殘酷的世界。

電視的新聞每天明明的告訴我這裡有多強大，生活在這裡有多幸福，但是我的突觸告訴我他們在說謊。

或者只有我一個人不快樂，可是我嘗試過定睛看著那些新聞報導員，不論他們多用力的擠出滿足的笑容，但是身體的突觸們都告訴我他們並不是真正的快樂。

但是我有為改變這個情況做過甚麼嗎？除了告訴世澤，在電台裡吐吐苦水，在我迷茫的人生隨便的跌跌撞撞，祈望有天碰巧找到回到那個世界的入口之外，然後就沒有做其他有意義的事了。

離開匠之後我沒有立即回家，暫時還不想回去，我想把所有事情好好搞清楚。我再次打電話給世澤，但是依然沒有接聽。

我在手機的通訊錄一直向下尋找，找到了彼得的電話，他和世澤在同一家電影公司工作。

「彼得，冒昧打電話給你。」我說。

「你好，我正在工作，有甚麼事嗎？」他有點愕然地說。

「我想請問世澤在公司嗎？」我問。

「他今天請了假。」彼得說。

「他有說是甚麼事嗎？」

「我也想知道是甚麼事。今早莫名奇妙的打了一通電話給我，只說一聲今天不能回來就掛斷，我再打回去就無人接聽。你知道嗎？今天有幾場非常重要的場景要拍攝，男女主角這個月只有今天的檔期，導演卻一句說話就失蹤，全劇組都快要瘋狂了。如果你找到他，幫我們告訴他要盡快回來。」

「老闆正在旁邊發瘋，我不能再多說了。」彼得壓低聲線再說。

「麻煩你了。」我說。

「再談。」彼得說罷後就掛了線。

那不祥預感湧上心頭，世澤從來都不是一個這麼沒有責任感的人，這件事情發生在任何一個人身上也是有可能，但是以世澤的性格，他是沒有辦法這樣做。

他只會把工作做好，不管任何差事，更何況那是電影，電影是代表他活著的證明，他曾經這麼說過。

我立刻乘地鐵往長沙灣，到世澤的家查看一下。

世澤是不是打開了那道門，那道通往其他時空的門？我心想。而且是因為我這個人提出的無聊建議而打開。我不能阻止自己的思緒亂走，乘車期間我想起一件事。

兩年前的冬天，在台北。我和信希第一次出外旅遊。那個年紀的我們，是正在掙脫父母監管的我們。

人生第一次擁有自己選擇的權利，我們可以做任何想做的事，去任何想去的地方，那份完全掌控自己生的感覺真好，那份長大的感覺真好。

在行程的最後一晚，我們到了一間酒吧喝點酒，聊聊天。那是一間充滿了十八世紀美國西部特色的酒吧。

推過一道半腰的紅木柵，裡面的木酒桶，紅磚牆，黑木餐桌和古老的點唱機都令我們有如置身於美國西部一樣，雖然我們都沒有去過那裡，完全是電影給我的印象。

腦袋中閃過李連杰飾演的黃飛鴻曾經在這裡打倒那西部老大，也閃過成龍的電影，總之是把我腦中對西部牛仔的印象完美還原。

背景伴著美國的民搖，酒保非常符合主題地戴著牛仔帽，穿著牛仔襯衫，套上卡其色的背心外套，溫柔的問我們要喝點甚麼。

我點了威士忌，而酒量不佳的信希則點了白酒。酒保純熟的在身後的酒架那起兩支酒，在桌下拿出一高一矮的杯子，迅速的把酒倒在杯中，然後放在印有美國國旗的杯墊上。

木結他伴著沉實的歌聲，那是鏗鏘的歌聲，歌者在某個小角落裡孤高地，強調著英語獨有的尾音地吟唱著，是我看過最喜歡的現場演唱；我喝的威士忌沒有預期的刺激，在舌頭上翻起了小小的波浪然後就是一股暖流包圍著口腔，是我喝過感覺最好的威士忌；信希喝了兩口酒後臉上開始泛了點紅，在柔柔的黃光照射下，那是我看過最美麗動人的臉蛋。

在車上，我的腦裡一直想著那紅木柵，原來就是那是一道帶我進入人生中最美麗時光的門。

「最近在想些甚麼？」信希問。

「有一個劇本在腦中，有一些概念，但是總是沒辦法完整它們。」我說。

「很少聽到你這麼說。」

「以前我拍攝的都是應付學校的功課，今次有一種非要把它拍出來不行的感覺。那些在腦海翻騰的畫面每分每秒都在拍打我，提醒我。這感覺很折騰，但是難得地我非常享受被它們折騰。」

「我在兼職中認識了的一個同事，他說這是燃燒的感覺，他是一個游泳選手，他說他平常生活中常常都會感到迷惘，但只要跳進水裡，就可以平靜。在水裡，他總可以找到自己想要的東西，在水裡，他感覺到自己燃燒。」信希說。

「我想你剛才所說的就是這種感覺。」她再說。

「也許。也許只要拍它們出來就可以找到真正的我。」我說。

「聽到你這麼說真好，這是我最期待的，那個破繭出的鄭憬藍。」

「有機會介紹他你認識，我覺得你們有點相似。」

「不錯，可以互相提點。」我說。

原來，在最美麗的時光裡，那道門同時也打開了最壞的結果。

「下一站長沙灣。」

列車廣播把我拉回現實，我走出車卡，上到地面，沿著長沙灣球場走到附近的一幢大廈。

我到過世澤家幾次，是單幢的酒店式公寓。世澤出生在富裕的家庭，父親是個有名的政治家，但同時也是一個父母離異的家庭。

父母都不大願意照顧他，從中三開始就被父親安排到這裡居住，過著無憂無慮但寂寞無奈的生活。

「你好，我想找1202的宋世澤。」我對大堂的接待員說。接待員點一點頭然後查找電腦資料。

「不好意思，宋先生不在家。」接待員溫柔的說。

「他是甚麼時候出門的？」

「不好意思，我們是不可透露住客的行蹤。」接待員語調變得有點強硬。

「麻煩你了，我再去其他地方找他。」

「我還有沒有甚麼可以幫忙？」

「如果他回來可否叫他找鄭憬藍？」

「可以的。」接待員的聲線由強硬變回溫柔。

有點預期的他不在家，我只能想到他有可能存在的場所就是大學電影室，是我最後能夠想到的地方，如果那裡也沒有世澤，我和他的聯繫就完全切斷了。

想到這裡，我就十分不安，就像是場最後的賭局，一場輸了就會永遠失去世澤的賭局。

我乘的士到花庭，焦慮的走入升降機，走到1號放映室的門前。

那時，我發覺自己沒有勇氣把門推開，沒有勇氣去面對從此失去世澤的結果。

我身邊的人和事就像我手中的一把沙子，一點一滴的，緩緩的從我手中流走。回想到那兩年前所謂成長的掌控感，原來都只是給予自己控制流失沙子的速度，至於沙子們，他們都是無可避免都要離開我的掌心。

這些離開了的沙子，就是我成長的重量。

我把手放在門上，害怕推開門會把我帶入一個更糟糕的世界。

「沒有一個世界比這裡更糟糕吧。」一把聲音傳入我耳邊。我不能確定是我的幻覺還是有人用甚麼力量把這話說給我聽。

但是這話堅定了我，我用力的把門推開，用著不管我將要進入那一個世界，都要把世澤找回來的決心把那道玻璃門推開。

打開門我看見一個男人背著我坐在單人沙發上，房間的燈光有點暗，但是他的髮型和衣著來看，他就是世澤。我拍一拍他的肩膀確認他的知覺。

「現在是甚麼時候？」世澤驚醒。

「現在已經是星期五的下午四時。」我鬆了一口氣的說。

老實說我有點想給他緊緊的一個擁抱，可是我的理智把這個想法壓住，始終兩個大男人在一間暗黑的房間擁抱著是一件多麼奇怪的事。

「糟了，我有拍攝的工作！」世澤說。

「我知道。你昨晚到底發生什麼事？」我問。

「應該沒什麼特別，就是看《擺渡人》看到睡著了。」他說。

「我們邊走邊說吧，你的劇組人員快要殺了你。」

「你已經找過他們了⋯⋯」他無奈地說。

我和世澤乘的士到青衣馬灣。在車上我有好多話想問他，但是他要重新安排拍攝工作，電話總是響不停。到了青馬大橋，他終於把所有事情都暫時安頓好。

「你昨晚說你發現有趣的東西。到底是甚麼東西？」我急不及待的問他。

「有趣的東西？」他一無所知地說。我拿出手機展示昨晚的訊息給他看。

「對不起，我對昨晚的事有點模糊。」

「一點都想不起來？」我問。世澤搖搖頭。

「那兩套電影沒有甚麼特別。至少我沒有找到特別的東西。」世澤堅決的說。

的士停在馬灣酒店的大門前。

「我們晚一點再談吧。現在真的要去工作。」世澤說。

「好的。」

「今天麻煩到你。」

「要請我吃飯。」

「一定。」世澤打開的士門，回到自己本來的世界。

原來我們每個人都在尋找屬於自己的門，想要回到屬於自己的世界。但是，當某人打開了門的同時，也會為其他人打開門。信希打開了投進泳手懷抱的門同時，也為我打開了進入新世界的門。

世澤打開了那道不可提及的門的同時，我們都無可避免的走進一個最壞的時代。當打開了最壞的時代的門同時，我們全部人都不能獨善其身。

我拍拍我的腦袋，就叫司機把車開往電台，心想早點準備今晚的直播。

後來我才發現，即使找到了世澤，我心中不安感都還沒有消除，電影是代表他活著的證明，他真的會讓自己發生今天的事嗎？又到底是誰假裝成世澤替他請假？

你知道哪裡還有播放唱片的機器嗎？

大約在晚上九時，距離直播時間還有三小時，我回到電台的辦公室。坐在辦公桌前，我發呆的看看著電腦螢幕。腦內全部都是剛才不尋常的事件，一不留神，我把桌上的冰咖啡打倒，咖啡不受歡迎地濺濕了四周。

我的白襯衫染上了一個深啡色的污跡，雖然面積不算大，但是在純白的對比下，那點污跡卻是異常顯眼。我拿桌上的紙巾簡單的清潔一下，然後想從袋中找出我準備到健身房運動的汗衣替換。

我在袋中摸到了一個硬硬的盒子，那是本來不在這個袋子的東西，本能地告訴我。我努力的回想，對，失敗樂隊。我把那唱片放在眼前觀看，依舊的黑色封面，黃色的粗字體，無數的刮痕。

心想著唱片裹是放著甚麼的音樂，或者現在不是想這個問題的時候，但是我不能自控的想著，代表著我思緒的帆船由世澤完全改由失敗樂隊掌舵。

這時候，我好像進入了一個空間，那裡沒有聲音也沒有光，在那裡時間也許都沒有意思。

我順著空間的引力一直往下沉，沉到很深很深，耳朵感覺到些微疼痛，但是屬於可以忍受的程度。不知道下沉到甚麼樣的深度，我的雙腳感受到著地的感覺。

我看見前方有一道門，一道看似非常堅固的木門。我用力把它拉開，門比想像中輕，當門正在被打開之際，我被一道聲音從這裡拉回地面。是迅速地，猛烈地把我拉回原本的世界。

「這是唱片嗎？」譚美問。

「是呀。」我努力的擠出這兩個字，因為我仍然重新適應這個世界的重力。
「可以借來看一下嗎？」

「隨便。」我把手中的唱片交在她手中。

她輕輕的打開盒子，拿出唱片仔細觀看。我心想她也會進入那個空間嗎？不，那是我個人沉思的空間，是專屬於我個人的空間，我這樣回答自己的疑問。

「你有聽過失敗樂隊嗎？是某一類型的民搖嗎？」我問。

「沒有聽過。你在那裡得到這東西？」她雙眼注視著唱片封面，視線沒有任可偏移。

「在一間餐廳。」我回答。

「正確來說是一間仍未開業的居酒屋。那是前租客留下的東西。」我補充說。

「是一個與音樂沒有關係的地方。」

「是的。很想知道失敗樂隊是一個甚麼樣的組合。」我說。

「我也有點興趣。要知道唱片存在在這個時代是很困難，它需要得到政府的許可證。」譚美的視線從唱片鬆開，繼而認真的望著我說。

「不帶有牽動激烈情緒的娛樂產品的許可證。」我說。

「但是它的裡面沒有這樣的證明，這唱片可能是犯法的東西。」譚美說。

「不知為何，我很想聽聽這唱片。你知道哪裡還有播放唱片的機器嗎？」我問。

「是指唱碟機嗎？我叔叔的家裡有一台。」譚美說罷後用手拓著腮思考。

「或許明天早上我們可以到他的家聽一下這張唱片。」譚美續說。

「不會打擾到你叔叔嗎？」我問。

「不會。」譚美簡短地回答。

「那太好了。」我說。

「那麼明天早上六時在大埔墟火車站等。」

「你不用休息嗎？你的節目午夜三時才完結。」我問。

「不用擔心。」譚美依舊簡短地回答，然後就轉身回到自己的辦公桌。

和譚美對話就像我把球投向一道會吸收力量的牆壁。不論我有多用力把球投向它，它都會用相等的力度把球傳給我，不多也不少，沉沉的彈回我的手裡。

有這份奇怪力量，我想是因為她沒有要和我深交的想法，又或者是一種保護機制。

不過這也算是一個不錯的情況，現在的我也不太想和任何人有甚麼深刻的關係。

「直至我們弄清楚情況之前，千萬不要在網上找失敗樂隊的消息。」譚美走回我的位置旁邊說。

「畢竟是沒有許可的東西，不過我的朋友好像已經查過了。」我說。

「那麼不要再透過互聯網找這些資料，這是我的建議。」譚美說。

「明白，我也不希望牽涉入一些不必要的麻煩裹。」

「明天見。」譚美再一次冷冷的轉身離開。那顆球再次穩穩的彈回我的手裡，我開始習慣這個交談方式，不多也不少，只關心我們同樣關心的事。

暸解了這個相處模式後，我明白到昨晚譚美對我說的話，那只是一記簡單直接的回彈球，當中被吸收了某些多餘的客套。

那只是譚美對我個人處事的忠告，我之後改變或不改變對她來說都沒有關係。突然心頭好像解開了一個結，同時也開始對這個特別的女孩有點興趣，是一種能當上朋友的可能性。

當晚的節目我有點用力，先是談談今天認識到的新朋友，也有談到居酒屋的美食，間接為Johnny宣傳一下，之後話題就延伸到愛情，家庭和社會。

我毫不保留的說出心中的想法，也播放了適合氣氛的歌曲，是作為DJ的半年生涯裡表現最好一晚，我是這樣認為。

「到了節目的最後，我有一首歌希望可播給一個最近對我作出批評的人聽，是對她的回應。」我對著咪高風說。

「《回車諾比的夢》，多謝各位今晚收聽節目，下星期再見。」我放下耳機，看見直播室外的譚美。

我向她點點頭，我不知道她有沒有收聽我的節目，但是這是我投出的直球，對批評的回應。如何接受和反彈直球的方法是譚美的事情，這與我無關。

節目結束後不久我收到曉晴的電話，眉頭不自覺地皺了起來。

「我的小藍今天也認識了不少朋友呀。」曉晴在話筒的另一邊用開朗的聲線說。

「是呀，也讓我想清楚了一些事情。」相較之下，我的聲音可以說是低沈得毫無感情。

「甚麼事情？」曉晴疑惑的問，言語間也滲透出一絲的不安感。

「現在有空嗎？我們在你家附近的餐廳見一見面好嗎？」我問。

「可以。」曉晴的聲音由剛才亢奮變成和我一樣低沈，我想她意識到一點我想說的話。

曉晴家附近有一家24小時營業的快餐店，是一家連鎖的美式快餐店。店內分為兩層，上層是點餐的地方，下層是在地庫的用餐位置。

上下兩層只有一道樓梯連接著。當時我沒有甚麼食慾，所以直接的走到下層找位置。

深夜時分，餐廳裹只有少量的人。有一個衣衫襤褸的流浪漢坐在其中一個角落，另外兩對情侶在餐廳的兩邊沙發位置纏綿著。

這裡雖然有很多位置，但是可以有足夠隱密的地方，可以安心交淡的地方說只淨下餐廳中央的一個被半腰圍牆包圍的一些位置。

中央清楚看見一棵樹，不是一棵真的樹，是一棵擁有笑臉在它的樹幹的假樹。如果伸手碰到它，它會隨機說出幾句話。

坐在這棵樹旁邊，我幻想到這裡日間的情境，這裡應該是充滿小朋友的區域，他們圍繞著這棵古怪的樹奔跑，期間不斷有人碰到它，然後嘻嘻哈哈的笑著繼續玩耍。

我選擇在這棵怪樹旁邊的位置坐下，我想這棵樹還沒有看見過談分手的情境。

「今天真是美好的一天呀！」我伸手觸碰怪樹，它就發出聲音。

餐廳內的人都把視線移向我，這棵樹說話的聲量大得讓我有點尷尬，我立刻向四周點頭，為我大意的打擾他們的寧靜而致歉。

半分鐘後，餐廳的人又各自的回到自己的空間。

這時，曉晴緩緩的從樓梯走下來。她穿著純白色的運動套裝，紮著馬尾，臉上雖然沒有掛上任何化妝品，但是依然明艷動人。

她立即就發現坐在餐廳中央的我。

「有甚麼特別的事情嗎？」她緊張的說。她不期然的把外套的拉鍊拉到最上。

「有些說話我想當面說清楚。」我說，眼睛不敢直視曉晴。

「是關於我們的事情嗎？」

「是的。」我說。

這句話之後進入了幾分鐘的沈默。我需要好好整理一下想說的事情。

「對不起。我想我們的關係應該到此為止。」我鼓起勇氣說。

「我可以知道原因嗎？」曉晴冷靜的問。

「這完全是我個人的問題，與你無關，你是一個很好的女孩。是我錯誤的把前度的感情投射到你身上，令我看見你就會自然地想起她，而且這是不能逆轉的。我覺得如果繼續下去對你很不公平。」

「那麼你繼續當我是她，我沒有關係。我的存在就是為了你。」曉晴說。

「你在說些甚麼？你就應該是你，她就應該是她，你不應該接受這樣的委屈。」我不敢相信她會說出這樣的話。

「沒有任何委屈。」她依然冷靜的說。

「對不起，我沒辦法接受這樣的感情，我想停止這一切。」我堅決的說。

曉晴低下頭，我以為她會傷心落淚，甚至大哭大鬧。可是，她只是深深的吸口氣，然後會一個堅定不移的眼神看著我。

「我也清楚明白在這個情況對你說甚麼都是沒有用。但是，我必須向你說明，現在的情況下，你是不能沒有我。我是被某度門引進來這個世界的，這是不用懷疑的事。」她說。

「門？」我驚訝的說。

「是用你的詞語說明事件。」

「你怎麼知道⋯⋯」我說。

「門」絕對不是我專用的名詞，但是以這個意思來解釋的門的話，大概我只有在我寫的一部還未發佈的劇本出現過，或者信希和世澤聽過我這讓演繹「門」之外，平常人大概不會這樣理解。

退後一萬步想，就算真的有人和我一樣想法，也不會主動去提及這個世人不常用的詞義。

可是我沒有感到任何一種共鳴的感覺，反而隨之而來的是一種惡心的感覺，是一種被不明外力脫光衣服於人前的無助。

「這些都不是重點，我不喜歡解釋事情，請容我先把我要說的話說完。你與生俱來就被捲入某件事件，某件影響這個社會的事件。但是這件事我不能對你說些甚麼，因為我的責任就是為了保證你不會知道這件事情，為了你也是為了這個社會的穩定。」曉晴說。

「你說完這些讓我更加不明白。」

「我重申一次我不喜歡解釋事情。沒有要你明白的意思，是要你不要走錯路。」在曉晴美麗的臉蛋下看不出任何感情，面前這個人十分陌生。

「我不能接受你說的話。你⋯⋯你的意思是你一直以來都是存心欺騙我。」

「本來事情可以很簡單，但是現在變得十分複雜，我不能再評估事情的結果。總之我會盡力保護你，請你不要再去觸碰不應該去觸碰的事情。」

「我的行動不需要你指點。」

「我會再找你。」曉晴說完之後就離開。

我立即站起來想阻止她離開，想把問題弄個明白。

「你真是個淘氣的孩子！」我不小心碰到怪樹，四周目光都注視著我。

「暫時是不能把事情弄清楚的，至少今晚是不可能。但是請你記著，我的存在是為了你。」曉晴轉身對我說完就上樓梯離開。

我發呆站在原地，忘記站了多久，一個個荒謬的事情接踵而來的發生在我身上，令我的身體內外都感到一份無比的無力感。

突然間感覺不到生存的意義，如果眼前有一輛全速前進的火車向的衝過來，我應該都不會避開，反而會想到任由被這輛火車輾過的話，我就不用再面對這份無奈，或者會簡單很多。

本來事情可以很簡單，但是現在變得十分複雜。

腦海中浮現剛才曉晴的話。到底在那個時間我做錯什麼令事情複雜，如果可以的話，我也希望事情盡可能可以簡單一些。

讓我回到那個時候，回到那間酒吧，甚至是更前的時間點，總之，回到我打開那度不能打開的門之前吧。

「I won't hurt you⋯⋯I won't hurt you.」回過神來才聽到這首歌的結尾。我驚覺是《回車諾比的夢》，一首經常提醒我仍然有夢想的歌。

「不錯，這首歌我就收下了。」譚美說。餐廳裡正播放她的節目。

直球被譚美接收下了，對於被這個世界拒絕的我來說，是乾涸的沙漠裡的一份滋潤。

「每天重複又壓抑的生存，的確令人很累。但是每當我想到如果這樣就放棄的話，我的人生走馬燈裡只有這些灰暗的片段，就會很不甘心。我還有很多想做的事，有些是仍沒有勇氣去做的事，也有些是無論如何都想挽回的事，也有些是看似沒有意思但是非做不可的事。這是一首殘酷又溫暖的歌。感謝送我這首歌的人，希望我們都可以成為更好的人。」

我的眼淚不經不覺的流下來。我知道自己是有想做的事，可是明明是一件這麼重要的事，但是我的腦袋卻記不起來。

我感覺到全身都發熱，忽然間那份無止境的絕望一掃而空，取而代之是一份堅定，我一定要找到那件事，那件不可以讓我知道的事，那件我與生俱來就應該擁有的事。

管它的世界和平，我不要再戰戰兢兢地生活下去，我要去找尋真相。

我站起來，拍一拍怪樹。

「今天真是美好的一天呀！」怪樹說。然後我走出餐廳去車站等待譚美，等待和她一起去打開失敗樂隊的神秘面紗。

不要再多想了，已經沒有回去的理由

忽然之間發現我又回到這個熟悉的空間，我急不及待把門推開。門的另一面是一片無止境的空間，至少我的視線範圍內沒有看見到任何邊界。

我的正前方是一幢舊式樓房，樓高五層，大樓的外牆是被一塊塊白色和粉藍色的小磚塊包圍著。這裡沒有華麗的大堂，也沒有高級會所設施，甚至連電梯都沒有。但是我很喜歡留在這裏，因為這裡代表的著我的童年。

抬頭仰望三樓，那個熟悉的笑容依舊存在，那個總是戴著淺紫色圍裙的祖母向著我招手 。走上樓梯到了門閘，按下那個錯誤接駁的402號電鈴。

在心中默數五秒，門被打開，我又回到了那個溫暖的家。繼續沿著樓梯走上兩層就看見302室，袓母已經站在家門前等候。

「小藍終於回來了。沿途辛苦嗎？」祖母笑著說。

這時，有一個大約只有七，八歲的小孩穿過我的身體走出來。

「羅湖有很多人呀，排隊許久才可以過關！」小孩說。

「媽，辛苦你了，我們每次回來都要你大費周章去準備事情。」另一個男人穿過我的身體出來。

「別說些傻話，能看見你們就開心。」祖母說。

「嫲嫲，很肚餓呀！」男孩走上前拖著祖母的手說。

「已經準備了你最喜歡的食物。」祖母說。

「腐乳通菜和桂花魚！」

「全對，小藍真是聰明。」

看著這三個人，我的眼淚已經忍不住流下來，因為說明我並沒有真的回到那段無憂無慮的時光，這一切都只是錄像，是我腦海內最珍貴的錄影帶。

這裡是我與生俱來沉思的空間，或者是與眾不同，或者是每人皆有，但我不會想主動提起這個空間，專屬於我個人的空間，我自己稱這裡為「private zone」。

小時候還不懂進出這個空間的方法，經常被人誤會我是得了甚麼隱疾，以為我失去知覺還是甚麼的。

但漸漸學懂沉思的力度，就很少「意外地」來到這裡。但是在這短短數小時內我卻兩次非自控的來到這裡。

「嫲嫲，我好想念你。」我對著祖母說，但她沒有理會我。應該說，在這個空間裏沒有人會理會我或者看見我，這裡的人只是不斷地重複飾演著各自的角色。

我坐在大廳的桃木椅上，腦袋好好組織這兩天發生的事： 世澤孤身走到電影室重看《風塵三俠》和《擺渡人》而失縱；我巧遇Johnny和如月小姐而撿到失敗樂隊的唱片；被我提分手之後曉晴的反應和說話；我的存在是為了你。

總覺得這幾件事之間有被一條幾乎看不見的魚絲牽引著，看似無關卻絲絲入扣。

這時我看見父親從旅行包拿出陳百強的《粉紅色的一生精選》專輯，小心翼翼的把唱片放進唱碟機。

唱碟機？鄉下的家裡有唱碟機嗎？我的童年有唱碟機嗎？這個畫面是我從來沒有看過的，就像英雄電影最後的彩蛋。他們正在特別演出我一直以來都忽略，或者是被人隱藏的畫面。

「我特地買來給你聽的。」父親說。他手中還有好幾張唱片，有陳寶珠，也有譚詠麟，也有一些粵曲。

特別有一個金色盒子的唱片我是看不到名字。像是打了馬賽克一樣，看著那個金色盒子眼睛就自然不能對焦，無論我如何調教觀看角度。

這時，我被一股無形的吸引力拉出故鄉的家，拉回那度門以外，再被拉回地面。

「喂。」譚美說。穿著和昨晚看見她一樣，只是頭上多了一頂深藍色的鴨舌帽。

「是。」我又被拉回現實。張開眼睛就發現自己身處大埔墟火車站內的廣告板前。廣告板內是2075年北京主辦世界博覽會的宣傳海報。

「你的聽力是有問題嗎？總是要叫你幾次才有回應。」譚美說。

「聽力比你正常。」我看看站內的時鐘，指針準確地指向六時。

「現在要怎麼走？」我問。

譚美指向行人隧道的方向然後向前走。

「時間這麼早不會打擾到你的叔叔嗎？」我問，我快步走上前和她並肩走。

「不會，他正在上班。」

「他是在做甚麼工作？」

「他是個警察，但不是單純走在路上會碰見的警察。」譚美說。

「我也不太清楚他的職務，但他總是在工作，即使嫂子過世，他也是在工作。」譚美放輕聲說，當中滲透著悲傷和怨恨。

「無休止地工作。」我說。

「是的，所以不會打擾到他。」

「可是我們正在去一個警察家做一些可能違法的事。」我說。

「我不打算向誰說這件事。」她說。

「我也不打算。」我說。不知道為什麼，我心中開始有點擔心Johnny，因為他在網上搜尋過失敗樂隊。譚美和我也可能被牽涉入不知道是好是壞的事件。

「不要再多想了，已經沒有回去的理由。不論發生什麼事，我們都已經決心要聽這張唱片，不是嗎？」她似乎看出我的不安。

「知道了，不會再想回頭路。」我說。

我們走到一個頗有氣派的屋苑裡，保安員禮貌的向我們點頭並打開閘門。

「你也是住在這裡的嗎？」我問。保安員完全沒有要詢問我們的意圖讓我有這個想法。

「我跟我叔叔一起住。」她簡單的回覆。

我清楚感受到她沒有要再闡述原因，因為當中應該涉及更私人的家庭問題。當然我也不會多問，只要老實的接著回彈球。

我們走在一起的原因就是單純為了失敗樂隊，再沒有其他事情，也不應該有其他事情，這是我們默認的共識。

走到譚美家，是一間頗大的單房位，以香港的平均房屋大小來說，是超過一千尺的單位。

客廳鋪上柔木地板，木質傢具和一張淡黃色的三人沙發。唱碟機被冷落在電視機的旁邊，似乎長時間都沒有被使用，是一台已經停產的Sony唱碟機。

「以前嫂子很喜歡在這裡聽歌，而我就在旁邊做功課。」譚美說。

「她喜歡聽些甚麼歌？」我問。

「張國榮是她的最愛。因為她每天都聽的關係，我也漸漸愛上張國榮。」

「《我》。」我說。

「《追》。你也喜歡他嗎？」她說。

「我是陳百強的粉絲，是因為嫲嫲的關係。」

「如果我們生活在那個年代，我們可是敵人。」譚美說。

「我也很欣賞張國榮，看過《阿飛正傳》之後深深感到那份只有他擁有的不羈。」

「《春光乍洩》。」譚美說。

「《霸王別姬》。」我說。

譚美露出罕有的笑容，那個笑容似乎十分珍貴，我們相識以來都好像沒有看過她這個真誠的笑容，讓我心裡感到有點成就感。

「笑多一點吧，你笑起來很好看。」我說。但是這句話似乎超過了我們之間的關係，她沒有理會我。

「準備好了嗎？」譚美小心的把唱片放進碟盤。

「好了。」我有點緊張的說。我腰板打直的坐在沙發上等候歌聲響起。

看見唱片被吸進機器，譚美就坐到我的旁邊。她按下遙控上的播放鍵，唱片在機器裡緩緩轉起來，由慢至快，但是擴音器裡還沒有播出聲音。

這段時間於我而言就好像過了一個世紀，腦袋裏閃過無限個可能性，大約有99%的可能都是向壞的結果推進，我的手從坐上沙發以來就一直是處於冰冷的狀態。

如果我知道了那個我不應該知道的事情，事情就會變得非常複雜，這是曉晴狠狠地告訴我的。

失敗樂隊很有可能就是這件事的關鍵，如果真的是這樣，坐在我旁邊的譚美，繼世澤之後，會無辜被牽扯到這件非常複雜的事件裡。

這時，譚美握住我的手。她溫暖的左手讓我找回一絲鎮定。

「已經沒有回去的理由。」她說。

「不要再想退路。」我說。

音樂緩緩響起，前奏是一個熟悉的音樂，但因為和認知上有些差距，一時之間未能和大腦記憶取得共鳴。

「I’m telling you, oh yeah.」歌聲在音樂的伴隨下唱出，是《Wherever you are》，聽到第一句歌詞我就知道。

但是這首歌的節奏和唱法都和原唱版本很不同，不是輕柔的慢歌，而是充滿激情，接近撕裂的歌聲穿透了我的心，比周詠琳的聲音更能有力，更能帶出我的感情。鼓聲和結他聲在背後持續的推波助瀾，把情緒翻滾到極點。

這時，是我這天第三次非自主的被帶入「private zone」。我被某種吸力一直向前推，穿過了鄉下的家，也穿過了那間美式酒吧，直到一個露天舞台之前。

那是一個月圓的晚上。舞台下站滿人，每個人都激情的舉起雙手。舞台上站著一隊樂隊，但是因為鎂光燈都聚焦在主唱身上，我本能上也不其然的把所有注意力放在他身上。

主唱是一個中年男人，大約四十歲，或者更老，我和他的距離遠得不能讓我準確判斷。

他身穿黑色皮衣外套，破爛的淺藍色牛仔褲。肩上掛著結他，和一般木制結他不一樣，它發出的聲音更電子味，帶點迷幻。

「今次應該是失敗樂隊最後一次的演唱會了。」主唱說。台下歌迷即時大叫不要，有些更哭起來。

「有些事情就不再多說了，但大家要記著，不要麻木，即使生活如何壓抑，世界如何荒謬，也不要麻木。我們是失敗者，在場每一個人都是失敗者，一定明白事情一旦決定妥協，就只能這樣一直妥協下去。今晚這個演唱會是獻給在場每一個人，致我們這些仍然未放棄的失敗者。」

我眼睛再張開的時候，正身處醫院。我把視線移到床邊，發現曉晴就坐在床邊，目無表情的注視著我。

「為什麼？明明我已經警告過你。」曉晴說。

「你到底想怎樣？」

「我有責任要你再忘記那些事情。」她說。

這時我我意識漸漸回復，當我想伸手抹去眼淚，發現我的手腳被鎖上手銬和腳鐐。再仔細看清楚這裡根本不是醫院，在我旁邊的人都是被鎖住，也有些人被浸在一瓶瓶的液體裡，我的直覺告訴我這裡是一所處於社會反面的研究所，一個不能向世界張揚的地方。

「你再沒有太多機會。再發生一次就不能活，你知道嗎？」曉晴說。

「我沒有做錯事。你沒有權力去控制我。」

「事情的對與錯不是由你去決定。」她說。

「快點放開我！」我大聲吼叫。當時我心中最擔心的不是自己，而是譚美，一個無辜被我牽涉進來的人。

但是我不能向曉晴提起她，心中有一絲希望她還未被拉進事件之中。

「那個女孩被你害慘了。」曉晴冷酷的說，這句話讓我心中僅餘的希望也粉碎了。

「譚美在哪裡？你們把她怎麼樣？」我激動得手腳亂動，但鐵鍊限制了我的動作，房間內也因為我的動作而發出強烈的金屬撞擊聲，我知道這對我的處境沒有任實際作用，只是個人的最後控訴。

這時，曉晴收到一個電話。

「對不起，這是我的疏忽，我沒有發現他腦內安裝了那個晶片。是⋯⋯是⋯⋯我會把它移除掉。事成後會再通知你。」曉晴透過耳機和某人通話。

她走到房門口，和門前的人員冷冷的說出一句話。

「跟醫生說把那個處理掉，如果不能，就只能⋯⋯吧。」她的手掌橫放在頸前，說罷後就頭也不會的離開房間。而我就只能絕望的自著那房門緩緩地關上。

這裡的出口就是你生命的出口

閉上眼，把自己的思緒下放到某一個低點，再次腳踏實地的時間就打開眼睛。純熟的再次回到這個「private zone」。

那道木門背後有我一直珍而重之的回憶，我知道。現實中我知道我的身體正被推往手術室，移除身體內曉晴剛才所提及的晶片。我知道我無能為力的要再次放棄我所擁有的東西，再一次阻擋不到沙子在手心流失。可是，現在的我只想逃避，躲到那美麗的回憶裡，靜靜地，不甘心但無奈地接受變化。

「記住這種感覺。」有一把男人的聲音從門後傳出來。把門推開，剛才在露天舞台上的男人就站在門後。

他身材高大，比我高出半個頭，大約有接近一米九的身高。身上仍然穿著黑色皮衣外套，破爛的淺藍色牛仔褲。

留著一把中等長度的蓬鬆黑髮，髮尖剛能碰到頸。中間分界讓頭髮分開兩邊繞過耳朵，包圍著臉蛋。臉上的皺紋隱藏不住年紀，大約是一個五十歲的男人。

「你是誰？」我問。

「鄭立之。」那男人說。

這是第一次在「private zone」內有人和我交流。

「你為什麼可以跟我交談？我跟你有什麼關係嗎？」我驚訝地問。

「我是一個由記憶創造的東西，而創造我的人賦予了我一個角色生存在這個空間裡。在生物上解釋我的確可能與你有血緣關係，畢竟我和你擁有著同樣的姓氏。但是老實說，我不知道我和你有甚麼關係，創造者沒有特別說明。」他說。

「至於你問我為什麼可以跟你交談，我想是因為是因為那張唱片。我有話要跟你說，是我與生俱來的責任，但是你一直以來都看不見我。直至上次你來到我們的演唱會，伴隨著那個驚訝的眼神，我就知道你終於看見我。」他續說。

「因為那張唱片？失敗樂隊？」我問。

「是，那唱片是一個媒介，就像一把鑰匙去打開被封鎖的記憶。藍，你有很多東西都忘記了。也難怪，要生存於一個腐敗的社會裡，有很多事你都必須要忘記，不論是主動還是被動地。」

「被動地忘記？」

「你知道你的父母現在身處何地嗎？」他問。

「當然，他們在⋯⋯」我不能再說下去，因為我的思路突然被堵住了去路，一想到現在父母的處境就無法再向前，原來我連這件理所當然的事也忘記了。

「你不能說下去是因為你根本不知道事實。你從一出生就被安排住到那個牢房裡。」他說。這是我第二次聽到的牢房論，第一次是Johnny跟我說。

加油呀

「你是說青年山莊？」我問。

「不要給它一個這麼美麗的名字，那裡是監獄。當然某程度是因為我的緣故你才需要住到那裡。」

「不可能，我的童年回憶可是非常清楚，我是二十一歲開始才住進天水圍，在那之前我一直和父母一起住在大埔。」我說。

「藍，揑造記憶對他們來說可是很熟練的。」他認真地看著我雙眼說。

「他們？到底是誰？還是你在揑造我的記憶。」我問。我的內心建起圍牆，短時間內發生這麼多事情，我沒辦法再去相信任何人。

「你仍能有這種批判思考很好。」

「Private zone」內某部分建築物突然倒下，天空也在不知不覺間佈滿烏雲。

「糟了，他們正在移除晶片，已經沒有時間再向你多解釋了，相信你今天也身心俱疲。我答應你，如果你能再次帶著這段記憶回來這裡，我會向你說明清楚，至於選擇信與不信任，都全部交給你去決定。但是你現在要做的就是從這裡一直走，走到那道門之後。」他說。

「門？」我問。

「是，一個出口。」

「通往那裏？」

「我不知道，這個問題要由你解開，這裡的出口是你生命的出口。快，由現在開始跑，也許可以趕到出口，也許可以保存這裡的記憶。」鄭立之說。

我的腿不自覺地動起來，以最快速度一直向前跑。

「別忘了要拿武器，你應該知道到甚麼地方找，因為不知道出口有沒有敵人。」他向著全力奔跑的我說。

我跑到前方的一間餐廳裡，是一間叫「楓林閣」的酒家。我知道這裡，是我最喜歡的電影場景之一。我一直跑到餐廳最裡面的一條走廊。兩邊都放了花盆，大約在腰間。

花盆裏的植物還沒有開花，只有一片片的尖葉，好像在警告途人別碰到它們，也別在這裡逗留。一個穿著黑色大衣的男人慢慢把日式拉門拉開，而我就在他身後跑過。

我知道，Mark哥把門打開，我們都會走到一個新世界，一個未知的世界，我從門旁的花盆裡拿起一支手槍，是一支CZ 75半自動手槍，在1985年是最強力的武器之一。

可是，我一會兒將會回到2074年，我開始有點後悔自己選擇走到《英雄本色》的世界，或者應該選擇《星球大戰》或者《異形》，不過已經再來不及了。

我從餐廳的後門走出大路，繼續努力地向前跑。途中每當想放棄的時候，我就想起譚美。

「已經沒有回去的理由。」當時她用明亮的眼眸定晴看著我說。

「不要再想退路。」我默默地說。

已經忘記跑了多久，世界變得昏暗，變得看不見前路。我很害怕，但腳步不可以停下來，只有一直向前走，只有找到那度門，只有通過這個出口，我才可以保存這些僅有的記憶。

我清楚感受到身體已經接近極限，也清楚知道只要我有一刻停下腳步，所有向前的動力也會隨之消失。

就在絕望即將勝利的一刻，我看見前方有一點光，也是我目前唯一的希望。我漸漸能看見是一道門，一道厚厚的磨沙玻璃門。

門前的上方有一個明亮的燈泡，旁邊卻甚麼都沒有，這度門只是荒蕪的存在於這個世界裡。

我從則面看這門，門的後方繼續是那條我沿路走來的公路，和門的前方一樣。我走到燈泡所照耀的地方，卻隱約看到門後有一個人坐著。

這裡就是出口，我想。

我用力把門推開，抱著不管門的後方隱藏著任何危機，也要走到未知世界的決心推開這道門。

忽爾間，我想起在楓林閣的Mark哥，原來，他是抱著這樣的決心去打開那度門，我和他在那麼一秒之間同步了。

門外是一間昏暗的房間，房間裡有一雙清澈明亮的眼睛看著我，我記得我看過這雙美麗的眼睛，這是譚美的眼睛。她的手腳被鎖住在木椅子的支架上。

我還沒有時間好好想清楚現在發生的事。因為房內還有另一個人，一個充滿惡意的男人拿著手槍指向我，手槍是2074年印度制的激光槍。

「再走前一步我就會開槍。」那流露著驚訝的目光男人說，是個留著鬍子扎著馬尾的中年男子。

「那度門是通往甚麼地方？」他再問。

「不知道。」我說，我把雙手放在頭上。

「你不要戲弄我。這是一條關係於兩條人命的問題呀，鄭先生！」

「那是⋯⋯」那男人專心的等候我的答案。

我不再猶豫，用盡全力撲向那個男人，我認為這個時候移動比靜止有利。直到我和他的距離大約只有十厘米，或者更少。

雖然他十分強壯，但面對突如其來的襲擊，也會有一刻手足無措。我用力捉住他的手然後同時跌在地上，激光槍被撞離他的手中，跌到他身旁半米距離。他慌張的爬到槍旁邊。

可是這段時間已經足夠我從腰間拿出我的CZ 75，不純熟的拉下保險絲和扣下板機。槍發出巨響後，手不由自主地震動著，槍指向的地方躺著一個20秒前想殺死我的人，新鮮的血液慢慢從他胸口流出來。

那男人的身體顫動了十幾秒鐘之後就沒有再有任何動靜。

「我剛才殺了人。」我目無表情的說。

「如果不這樣做我們都會死去。」看得出譚美依然在驚慌之中，可是她決心要把這情緒壓下來，她是我見過最勇敢的女孩。

我用僅餘的力氣站起來，快速搜索那男人的腰間，拿到了一串鑰匙。手依然不由自主地震動著，勉強打開了譚美的鎖，譚美立即上前緊抱著我。

「我很害怕。」譚美說，同時也把壓抑已久的情緒釋放出來，我清楚感受到譚美的心臟跳動，同時也非常慶幸仍然可以感受到這份震動。

「我也很害怕。」我說。

「你是如何來到這裡的？」

「不知道，只能說是用跑的。」我說。

「你總是處於迷惘的狀態。」譚美笑說。

「不過，已經沒有回去的理由。」她鬆開雙手退後看著我。

「不要再想退路。」我握緊她的手。

我把房內的燈打開，清楚看見房內有一張白色方桌，四張椅子，也就只是有這幾樣東西，剛才讓我進入房間的門也在不知不覺間消失了。

「這裡是審查室。他們一直問我有關唱片的事。」譚美說。

「他們有傷害你嗎？」

「直至你出現之前還沒有，不過他們都已經在暴力邊緣，因為我一直沒有給他們想要的答案。」

「你根本不知道事情的由來。」我說。

「不是。」她說。

「唱片是我給你的，你是被我拉進這漩窩之中，不是嗎？」我再次嗅到謊言的味道，我把手槍再次拿起來指向譚美。

「這只是事件的局部。」她說。

「我曾經在不受監控的網絡知道了搖滾音樂。也知道了政府要監管所謂『不帶有牽動激烈情緒的娛樂產品』的由來，也曾經見過失敗樂隊這個名字。此前我要為我之前說謊道歉，因為我當時還不了解你這個人，也不了解事件的真相。」她續說。

「現在我把我知道的都告訴你。2054年，失敗樂隊在維多利亞港海旁舉行演唱會，但那是沒有取得香港政府許可的公開演唱會。當時有過萬樂迷聚集於中環海旁，有些人還持有槍械和炸藥。演唱會結束後人圍沒有散去，而且佔領了中環各大行車道。」譚美說。

「6小時過後政府把這演唱會定性為恐怖活動，警方聯同人民解放軍進入中環清場。當時新聞報導有過千人被捕，包括失敗樂隊五位成員和其家人。事件之後中國政府正式把搖滾樂和關連的東西定義為帶有牽動激烈情緒的娛樂，並且禁止相關活動在國內進行。」她續說。

「即是失敗樂隊是恐怖分子？」我問。

「可能是，也有可能不是，不過我傾向後者。這是在我聽過失敗樂隊的唱片之後的想法。我不認為這是存有惡意的音樂。」譚美說。

「我會選擇暫時相信你，希望我沒有選擇錯誤。」我說，然後把手槍放回腰間。

「我是不會傷害你的。」譚美說。

「我也有事情要告訴你。我在剛才得知道一件事，就是我可能和鄭立之有血緣關係。」我說。

「鄭立之是誰？」

「失敗樂隊的主唱。所以我要警告你，你現在可是正在參與恐怖活動。」我說。

「把唱片放入唱機的時候，我們就得坐在同一條船，也不會有跳船這個選項。的確，是你把我拉進危險的海洋裡，但是這艘船是由我發動的。」譚美說。

「所以彼此都已經再沒有回去的理由。」我說。

「不要再想退路。」她說。

我把審查室的門慢慢的打開，拖著譚美快速的閃到走廊的暗角觀察，但是空無一人。

這時我發現從走廊的間格，建築風格，甚至味道都告訴自己，這裡就是青年山莊，不，這裡就是監獄。

正評左 支持

Pish

如果我們可以離開這裏，就一起去喝杯酒吧。

「現在要先想辦法離開這裡。」譚美說。

「要先回到地面。」我說。

「地面？你知道這裡是甚麼地方？」

「我想我知道。請你先有心理準備，一會兒的路會很難行。」

「我的路一直都難行。」譚美說。

「你現在最想做甚麼？」我問。

「為什麼這樣問？」

「先說。」

譚美一臉疑惑，皺起眉頭，躲在眼鏡後的眼睛掙得比平時更大，然後突然臉上的肌肉都放鬆。

「如果要說現在最想做的事情，我想喝杯酒，要是杯烈酒，可以讓我暫時忘卻煩惱的濃度，在一個令人放鬆的環境，伴隨著輕快的Jazz。」她說。

「我知道尖沙咀有一間不錯的爵士樂酒吧，如果我們可以離開這裏，就一起去喝杯酒吧。」

「要喝一杯烈酒。」譚美笑說。

鄭立之沒有說錯，我忘記的事情有太多，不論是主動還是被動地忘，初初搬進青年山莊時，我來過這裏，因為那個女人。

我碰見那個女人是在一個下著傾盆大雨的中午，疲憊的我拖著行李走到青年出莊的管理處辦理入住手續，手上墨綠色的長傘子滴著剛剛在外面接收的雨水。

「喂，先生，請把雨傘放在外面的桶子裹。」管理處裹面唯一的職員說，是一個中年女人。

「都甚麼年代了，還在用雨傘，把地方都弄濕了。」她故意把聲音壓低，但也是個可以清楚聽到的程度。

我假裝聽不見她的話，把雨傘放下之後就走到櫃枱前，把身份證交到她手裡。然後她目無表情的把我的資料輸入到電腦。

「鄭先生，手續已經辦好。你住的房子是第六座的B332，就在這裡走出去轉左一直走，走過第一和第三座，見到五座就走過馬路到對面，那裡就是第六座。我已經把路線圖傳送到你手機，只要跟著走就可以。閣下的行李可以留在這裡，我們可以用輸送帶先運到你的房子裏。」一個中年的女職員，帶著虛假的笑容說。

「謝謝。」我轉身離開，推開管理處的大門。

雨沒有要停下來的跡象，於是我打開手上墨綠色的傘。原來已經是一個不用雨傘的年代，我心想，帶著幾分焦躁。

從管理處的出口左轉幾分鐘後，眼前漸漸出現一個身影，是一個女人，穿著黑色吊帶連身裙站在馬路前的簷蓬下。

「需要幫忙嗎？」我問聊個女人。

她沒有說一句話，只是緩緩的走進我的傘下。近距離觀看這個女人，臉上掛著濃濃的妝容，看不出年紀，可能二十多歲，也可能三十多歲。眼睛雖然被深深的眼影包圍著，但還是遮蓋不了倦容。

「我的雨衣壞了。」她淡淡的說。

「那麼你要到那裡？」

「到第六座。」她依舊用著那沒有高低起伏的語調說。

「我也是，可以一起過去。」

「麻煩你了。」

在餘下十分鐘的路程裡，我們再沒有說過話，也許彼此都知道再沒有對話的需要，餘下的就只有雨打在傘上的滴滴答答和高跟鞋撞擊地面的聲音。

「我在這裡約了人，可是看錯時間早了差不多兩個小時來到。」那個女人突然說，在第六座的電梯大堂。

「可以再打擾你一會嗎？」她問。

「也不是不可以。可是今天是我第一天搬過來，我也不知道房子裡的狀況如何。」我有點為難的說。

「不要緊，我在這裏站著也是可以。」

「過來吧，如果不介意我的房間淩亂的話。」

在電梯裡，我們又回到安靜裡。這時我發現她滿身濕透，應該是因為在途中雨衣突然失靈。

從她的吊帶裙能清楚看見背後那黑衣蕾絲胸圍，腰間沒有任何多餘的贅肉和白滑修長的雙腿。她察覺到我正在觀察她的身體，在那一瞬間我和她的眼神對上，她沒有任何抗拒的意思。

她默默的用那冰冷但柔軟的手輕輕的握起我的手，雖然臉上沒有任何表情，但是頑皮的指尖在我的掌心裡亂動著。

在騷動裡，她的手指似乎打開了我的某個開關，把身體裡的壓抑釋放出來。我在那之後所有的行動就只為了滿足身體裡那頭飢渴的野獸。

我把房門打開，還沒有看清楚房內環境，我和她已經擁吻起來。我把門關上後，雙手就放在她的臀上，我緩緩地把連身裙拉起，直到摸到她的內褲。

我用手指輕輕的撩那條絲質內褲，把雙手放到裡面，摸到那嫩滑緊繃的雙臀。

「你的手很溫暖。」她輕輕的在我耳邊說。

這句話讓我更興奮，我的雙手已經不能再停留於一個地方，他們沿那內褲的邊緣走到前面，經過了那稀薄的陰毛，再遊走到那已經濕潤的敏感地帶。

「我想到浴室裡去。」她在我耳邊再說，然後把我推開，慢慢走到房內的另一道木門前，不難想像那是通往浴室。

坐在房內唯一的床上，上面鋪著純白色的床單，突然房間播放起廣播。

「你好，我是人工智能Jenny。歡迎閣下入住青年山莊！房內任何東西都可以自由使用。牙刷，毛巾，床單，等日用品會隔天清潔更換，相關費用已經包含在管理費內。房內禁止煮食，吸煙，也禁止改動房內家具和間隔，住客如要增加房內家具，請在先到大廈管理處或其網站申請，如有發現違規者可能會被取消居住資格。每週三和六是垃圾回收日，請住客把垃圾包裹好放到一樓的回收站，大廈管理員會根據2070年政府頒布的垃圾回收費表收取費用。最後，如果閣下有任何疑問關於這裡，請按床邊的紅色按鈕，我樂意為你解答任何問題。祝生活愉快。」

身體稍為冷靜過來，看一看床邊，的確有一個紅色的按鈕牆壁上，孤獨的依附在白色牆壁上。

我環視四周，見到牆上掛著的一張人像，相片裡的人是國家總統歐威爾。相中人威風凜凜的看著我，好像在對我說：「孩子，你安心住在這裡吧。」

可是，我的心裡一想到未來幾年要居住在這個空間，心情就有點焦慮，就有點想回到大埔的老家。

過了一陣子，她光著身體從浴室走出來，那個是個毫無瑕疵的體形，白皙緊嫩的肌膚，堅挻的雙胸。

如果硬要從她身上找缺點的話，胸上的乳暈有點過大而且顏色過深，但是這些事情都沒有絲毫影響我的性慾。

她慢慢的走到我面前，把我推倒在床上。她把我的白色上衣脫掉，輕吻遍我的全身。

我的身很快又熱起來，我的手在她白嫩的身體上自由遊走。她解開我的皮帶，再把我的牛仔褲脫下。

褲子有點難脫下，花了點時間。在這段時間，我的手指已經慢慢進入了她濕透的陰部，她按捺不住的發出絲絲氣喘的聲音。

她把我的褲子脫下後就騎上我的身體，陰部熱烈的磨擦著我的陰莖。我的身體已經完全由這個女人控制。

「如果我現在要殺了你是一件多麼輕而易舉的事，你知道嗎？」她在我耳邊輕聲細語。

「為了甚麼要殺我這個窮光蛋？」我的雙手正在撫摸著她深啡色的乳頭。

「就是沒有理由。」她拿起我硬起了陰莖，放到陰部的入口。

「你現在唯一的任務就是讓我舒服。」她把我放進入她的身體，我完全可以感受到被緊緊包圍的感覺。

這時，氣息都變得急促的我們擁作一團，清新的香水味道飄散到我的鼻子裡。

「這是我的榮幸。」我說。

她的腰不斷擺動，我全身發麻，一邊看著天花上的白色吊燈，一邊忍耐著，盡量控制射精的時間，像要用力按住那度住著野獸鐵籠的門。

在某個時間點，我感受到她陰道裡的肌肉在強烈的收縮著，我最後一分擋住閘門的力氣也用盡了，野獸急不及待要從鐵籠裡走出來。

我在不知不覺間就昏睡過去，醒來的時候那個女人已經穿好衣服準備離開。

「沒關係，你繼續睡吧，我會自行離開。」她看著門邊的全身鏡說。

「你叫甚麼名字？」我揉揉眼睛。

「我們還是不要暸解彼此比較好。」她把臉貼近鏡子整理妝容。

「為什麼？」

「這樣才可以保持我們的關係老實點，在這個虛偽的世界。」

「我們還會見面嗎？」我問。

「如果我還有明天的話。」說完這話，她瞄一下牆上歐威爾總統的相片，這是我見到她眼中流露出驚恐的神情。

「你要去很危險的地方嗎？」我問，可是她沒有回應。

「小心點，難過的話就過來這邊。」我說。

「你經常這麼騙女生的嗎？」她帶著微笑問。

「也許是吧。」我笑說。

拿你的手機過來⋯⋯都甚麼年代了，還在用手機。」她抱怨著說。

「你是今天第二個這樣說我的人。」 她把電話號碼輸入到我的手機。

「不要找我，我難過的話會過來這邊，這是你答應我的。」她說罷後就離開我的房間。

我決定把輸入她的名字為貓女。神秘，性感，擔任著危險任務，和蝙蝠俠系列裡的貓女角色十分相似。

貓女離開後都沒有找過我，我也開始漸漸忘記這個人，直到一個星期後。

「我晚上想過來。」貓女晚上突然傳來信息。

「好。」我回覆。

可是，她直到晚上十一點都沒有出現。我偶爾查看手機時，發現她分享了自己的位置，位置就在青年山莊第六座。

更奇異的是，她的位置顯示著一個不存在的地方 - 地庫五層（B5)。

我住的樓層是地庫三層（B3)，下一層據稱是機房層(B4)，也是該大廈的最底層。為什麼會有B5？而她又為什麼會有B5呢？我心想。

我看著歐威爾總統的照片的時候渾身發麻，回想起她那個驚恐的眼神，那個似乎在尋求協助的眼神。

我穿上外套走到電梯口，不出我所料，住客電梯是不容許到B4的。

我轉身走到電梯旁的後樓梯，走到B4的入口，門依然是上鎖的。

門的右上方有一個紅色按鈕，按鈕上面清楚寫著：「只供緊急使用。」我猶豫了兩三秒，決定按下去。

門立即被打開，警報系統也同響起。

B4的間隔和B3沒有分別，都是一條長走廊，兩邊都是房間。我再沒時間多想，因為發現前方有幾個身影跑過來。

我徬徨的轉動附近幾個門鎖，正在我接近放棄的時間，有一道門被打開了。

我走到裡面，把門鎖上，心中祈禱著剛才幾個人沒有見到我。房入面的燈亮著心但空無一人，可以行走的空間只有十步以內。

我面前是個巨大的混凝土水缸，上面寫著「消防水缸（上半部）」。水缸外掛著一條貓梯，是直通下一層。這也間接證實了B5的存在。

我聽見門外的警報停止了，門也沒有要被打開的動靜。我鬆了口氣，走到貓梯面前，向下望，看不出任何東西。

我深深的吸一口氣，然後呼出來。我依然猶豫著，擔心我再走前的話可能會牽涉到某些麻煩和危險。

我開始在前進和後退之間掙扎，說服自己這一切事情都是與自己無關，我大可以回頭打開門和保安道歉就回到自己的舒適圈。

可是，她那個驚恐的眼神又在我腦中閃過。

有必要走下去，至少要找到她，她可能需要我幫忙，我這樣告訴自己。

我從B4爬到那本應不存在的B5，我下落貓梯時不停轉身向後望，沒有我想像中的彈林彈雨，反而是保持著上層安靜。

大約兩分鐘後，我開始接近地面，我用右腳試拖踏著地面幾遍，清楚感覺是平穩安定的地面才雙腳落地。

我轉身環視四周，除了水缸和水泵，房內再沒有其他東西。

從貓梯上，房間內殘留著那份清新的香水味道，我仿佛能感受到貓女曾經在這裡停留。

我走到這間機房的門口，嘗試扭動門鎖，內心驚訝著這門竟然也沒有上鎖。

我站在門邊觀察房外的情況，外面是一條比B3或B4更長的走廊，從房門口望出去左右兩邊都是看不見盡頭的走廊。

「看來我們的運氣不太好。」我扭動著機房的門鎖說，這天消防機房的門被牢牢上了鎖。

「這個不用說了。」譚美苦笑著。

「來吧，還有一條更難走的路，跟著我。」我拉起譚美的手向著走廊的左邊急步走。

就在那個晚上的同一個位置，我打開手機上的定位，發現貓女就在我正前方的房間。

我走上前，把手放在門把，心裡作了一些準備，把事情想到最壞情況，想像打開門看見的是一具已經沒有氣息的屍體。

再沒什麼可以嚇倒我，我心想。

我用力把門推開，同時門的另一面也正在用力拉開。這時貓女在房間裏走出來。

「你怎麼到這裡來？」貓女驚訝的問。

「擔心你的安全。」我說。

「我的問題是你怎麼知道這裡？」

「你分享了你的位置。」

「我沒有⋯⋯啊，我知道了。」她回頭望一望房間裡面。但是她用身體遮擋著我的視線，我只能懚約看見房內有一個光著身體的男人。

「這裡是甚麼地方？」我問。

「你還是不要知道比較好。來吧，我帶你離開這裡。」

「為什麼我不可以知道？」

「你知道以後會有很大的麻煩。我們邊走邊說吧。」她拉起我的手向著走廊的左邊急步走。

「你現在正處於某個三岔口，一條比較簡單，一條會很難行。」她說。

「哪一條路的終點比較好？」

「我不知道。」

「但是你選擇了難行的路。」我說。

「我是沒有選擇就走上這條路。可是⋯⋯可是你還有選擇的機會。」她的眼睛泛起淚光。

我們走到走廊的盡頭。面前的是一道牢不可破的銀色不銹鋼門。她按下右方的門鈴，門隨即打開。

打開門看見一個樣貌嚴肅的中年男子，男子身後有幾個穿著深綠色制服，拿著長槍的警察。

「他是誰？」他問，帶著強硬的語調。

「他是一個毫不知情的人。請帶他離開這裡。」貓女說。

「你知道我們付出多少代價才可以走到這裡？」那個男人定睛看著我。

「我知道，但是他只是一隻誤闖入風眼的老鼠，請給他一個機會。」貓女說。

「那麼事情解決了嗎？」男人轉移目光到貓女身上。

「解決了，但是被那個人用FUSION打開了我的定位。」

「那麼一定要盡快離開。走吧，要趕快登上列車。」他說。

我沒有參與討論的權利，我想還是不要說話比較好，畢竟在這裡我只是一隻任人宰割的老鼠。

我把視線移開，看見那男人身後是一個火車站，我們站在月台上，面前有兩條路軌，彼岸是另一個月台。

有點像旺角東站，只是燈光更暗，設計更簡陋。

「他和我們走不同的路，他要登上相反方向的列車。」貓女說。

「你不怕他把這裡的事情說出去？」那個男人把目光再次轉向我。

「我用性命擔保。」她說。

「我暸解你，你決定了的事情就不會改變。」

「感激統領。」然後她帶我走月台邊的一條通往彼岸的天橋。

「對不起，我私自幫你選擇了道路。」她說。

「似乎我們不會再見。」坦白說，我也沒有勇氣選擇走她的路。

「對，從現在開始要走相反的路了。把手機拿出來。」她搶走我手中的電話。

「貓女⋯⋯多麼俗氣的名字。」她笑說，我背後突然感受到一下重擊就失去了知覺。

我和譚美走到這道銀色不銹鋼門前。

「先站在我身後。」我檢查好手中的激光槍，深深吸一口氣，準備按下門鈴。

「住手！」後面有一把女聲叫住我的行動。我轉身看，發現是如月小姐，Jonnhy的未婚妻。

「半年前，這裡有一個中國軍官被刺殺，秘密車站被短暫佔領，這裡的保安已經加強了很多。」她緩緩的走過來。

「現在門的後方有超過二十個警察。」

「而且你們真的太大意了，你們的行動都暴露在監控系統裡。」她手指向我們頭頂的攝像頭。

「鄭憬藍，走了一圈，你怎麼又來到這裡呀。」她用力按她的耳朵，她的樣貌轉瞬間變了一個我久違了的臉孔。

「怎麼是你？」我驚訝的問，如月小姐竟然變成了貓女。

「邊走邊說，巡邏隊快要來到這裡。來吧，我們要趕上十分鐘後的列車。」她說。

她帶我們穿過身後的一度暗門，門的顏色和走廊上的灰色一模一樣，不仔細看的話根本看不出這道門的存在。

房內是一個控制室，裡面躺著兩個男性，不知道還有沒有生命氣息的躺在地板上。

「穿上他們的衣服。小妹妹，你的個子有點小喔。」貓女看著譚美說。

她正在面不改容的把那兩個男人擠壓放入兩個行李箱內。

「你在做什麼，那兩個人死了嗎？」譚美一邊說，一邊套上不合身的深綠色制服。

「不帶走這兩個人的話我們都有麻煩。藍，你也幫幫手吧。」她用全身的力把其中一個男人的頭壓進行李廂裏。

我套好外套後，半推半就的走上前把行李箱壓緊，好讓貓女把它關上。

「小妹妹，你這樣一下子就會露出馬腳，你還是坐在輪椅上吧。」她指向譚美身後的輪椅，譚美依舊保持著不情願的表情走上輪椅。

「你們都戴上面罩吧。聽好，你們一會兒不要作聲，跟著我就好了。」

貓女再次按下耳朵，樣子又變回如月。

她之後在我們的面罩按了幾下，譚美變了老人的樣貌，而我則變成其中一個躺在地上的男人的模樣。

我們走出暗門，我拉著兩個沈重的行李箱，而如月則推著坐在輪椅上的譚美。再次走到不銹鋼門前，如月小姐按下門鈴，門快速地打開。

「軍官你好。」門後的一個年青男警察說。

「我要立即帶這個人回去見司令，她涉嫌參與恐怖活動。」她指著已變成老人的譚美說。那個男警察看著我拉著的行李。

「那些是犯罪證據。」如月自然地說。

「對不起，按照規矩我要檢查一下行李。你也知道半年前發生的事。」那個男警察一臉無奈地說。

到當他走近行李的時候，站內突然響起廣播。

「列車即將到達，乘客有三分鐘登車時間。」溫柔的女廣播用國語說。

「我要趕上這班車，不然要再等上一小時，你就通融一下吧。不然司令責怪下來，我只能說出你的名字呀，陳達昆警員。」如月看著他別在胸前的名牌說。

「明白，那麼請你們先登上列車吧。」年青男警察慌忙地說。

於是我們三個人，連同行李箱內的兩個人，帶著沈重的腳步登上到列車。

車上空無一人，我把那行李放到行李架的底層。

我們坐到四人卡位，我和譚美並排坐著，如月則面對著我們。

「好吧，可以把事情說清楚了嗎？」我問如月。

譚美一臉疑惑的看著我們。

「剛才因信號系統故障，列車需暫停行使三分鐘，不便之處，敬請原諒。」溫柔的女廣播用國語說。

「接下來，我會把事情的真相告訴你。對不起，我已經盡力保護你，盡力帶你走一條簡單的路。」她再用力按耳朵，她再變成我另一個我熟悉的陌生人。

「信號系統恢復正常，列車將再次行使。歡迎乘搭廣深港高鐵，本班列車將以香港西九龍站為終點站。」溫柔的女廣播用國語說。

廣播中驚人的句子也不及我眼前的震撼，因為這時如月變成了曉晴。

Push 好睇！做咩唔出

多謝原來有人睇